<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>
<Items>
<Item>
<ID>1</ID>
<CatName>Конкурсы и аукционы на право заключения договоров аренды, договоров безвозмездного пользования, договоров доверительного управления.</CatName></Item>
<Item>
<ID>2</ID>
<CatName>Аукционы по продаже федеральными государственными унитарными предприятиями закрепленного за ними в хозяйственном ведении федерального недвижимого имущества.</CatName></Item>
<Item>
<ID>3</ID>
<CatName>Аукционы и конкурсы на передачу прав на единые технологии гражданского, военного, специального или двойного назначения.</CatName></Item>
<Item>
<ID>4</ID>
<CatName>Аукционы по продаже земельных участков и заключение договоров аренды для комплексного освоения и жилищного строительства.</CatName></Item>
<Item>
<ID>5</ID>
<CatName></CatName></Item>
<Item>
<ID>6</ID>
<CatName>Аукционы на право заключения охотхозяйственных соглашений</CatName></Item>
<Item>
<ID>7</ID>
<CatName>Аренда лесных участков и продажа права на заключение договоров купли-продажи лесных насаждений.</CatName></Item>
<Item>
<ID>8</ID>
<CatName>Пользование участками недр</CatName></Item>
<Item>
<ID>9</ID>
<CatName>Заключение договоров водопользования</CatName></Item>
<Item>
<ID>10</ID>
<CatName>Рыболовство и добыча водных биоресурсов</CatName></Item>
<Item>
<ID>11</ID>
<CatName>Открытые конкурсы на право осуществления деятельности по управлению многоквартирными домами.</CatName></Item>
<Item>
<ID>12</ID>
<CatName>Реализация имущества должника (банкрота), в том числе имущественных прав.</CatName></Item>
<Item>
<ID>13</ID>
<CatName></CatName></Item>
<Item>
<ID>14</ID>
<CatName>Передача в пользование исключительных прав на эксплуатацию природных ресурсов, предприятий, оборудования и иных прав.</CatName></Item>
<Item>
<ID>15</ID>
<CatName>Создание искусственных земельных участков на водных объектах, находящихся в федеральной собственности.</CatName></Item>
<Item>
<ID>16</ID>
<CatName>Торги на право установки и эксплуатации рекламных конструкций на земельных участках, зданиях или иных объектах недвижимого имущества.</CatName></Item>
<Item>
<ID>17</ID>
<CatName>Проведение аукционов по реализации объектов электроэнергетики.</CatName></Item>
<Item>
<ID>18</ID>
<CatName>Торги на право получения лицензии на оказание услуг связи.</CatName></Item>
<Item>
<ID>19</ID>
<CatName>Торги на различные виды имущества</CatName></Item>
<Item>
<ID>20</ID>
<CatName>Торги на акции и ценные бумаги, в том числе передаваемые в доверительное управление</CatName></Item>
<Item>
<ID>21</ID>
<CatName>Аренда и продажа земельных участков, зданий и помещений</CatName></Item>
</Items>