<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/rss.xsl"?>
<rss version="2.0">
<channel>
  <title>Популярные записи в дневниках</title>
  <link>http://www.liveinternet.ru/top/titleposts/</link>
  <description>LiveInternet</description>
  <generator>LiveInternet / LiveInternet.ru</generator>
  <language>ru</language>
<item>
  <title><![CDATA[Заключенная Ассоль]]></title>
  <link>http://www.liveinternet.ru/users/babeta-liza/post511728385/</link>
  <description><![CDATA[ Напротив нашей дачи долгое время пустовали два участка. Потом на одном из них, который левее, появились хозяева. Точнее сказать, хозяйки: одна &mdash; пожилая, другая &mdash; средних лет, примерно одного со мной возраста. Они обнесли участок решеткой и построили маленькое, прямо игрушечное, жилище. Самое необычное: покрасили его в ярко-желтый цвет. Это было непривычно, но красиво. Нам понравился этот цыплячий, как мы его назвали, домик, а с хозяйками я быстро подружилась.  Старшую звали Ольгой Ильиничной Белоусовой, ее дочь, как и меня, &mdash; Татьяной. Ежедневно по три-четыре часа проводили вместе на расположенном неподалеку Пироговском водохранилище. Лето выдалось жарким, и на берега нашей Пироговки устремилось, кажется, пол-Москвы, отчего она стала напоминать Южный берег Крыма. Особенно донимали водные мотоциклы, хозяева которых норовили промчаться как можно ближе к берегу, чтобы похвастаться сноровкой. Вдали царственно скользили под парусами белоснежные спортивные яхты.  &mdash; Надо же, как красиво, &mdash; невольно вырвалось у меня. &mdash; Прямо как у Грина&hellip; Не хватает только алых парусов. &mdash; А знаете, Танечка, &mdash; неожиданно отозвалась Ольга Ильинична, опершись на локоть и глядя на яхты, &mdash; я ведь когда-то была знакома с настоящей Ассоль. Женой Александра Грина, которой он посвятил &laquo;Алые паруса&raquo;. &mdash; И где же вы с ней познакомились, в Крыму? &mdash; Да нет, на Севере. В сталинских лагерях.  О жене Грина Нине Николаевне Грин вообще написано не так уж много, а о ее пребывании в лагерях известно и того меньше. И мне подумалось, что рассказ моей соседки по даче может быть интересен всем любителям творчества замечательного писателя-романтика.  /web.archive.org/web/20160828053848im_/http://www.matrony.ru/wp-content/uploads/2016/02/grin-219x300.jpg" target="_blank">https://web.archive.org/web/20160828053848im_/http...loads/2016/02/grin-219x300.jpg 219w" />  Солнце всходит, но не заходит  История того, как оказалась в лагерях двадцатилетняя москвичка Оленька, одновременно и трагична, и банальна по тем страшным временам. Родилась и выросла она в Москве, в интеллигентной семье. Когда немцы подошли к столице, ее семья эвакуировалась на Кубань, к родственникам. Там Ольга Возовик (ее девичья фамилия) продолжила занятия в местном пединституте. Была отличницей, смешливой и острой на язычок. Он-то ее и подвел.  Однажды на семинаре разбирали стихотворение казахского поэта Джамбула, посвященное Сталину. Великий вождь всех времен и народов, естественно, сравнивался с солнцем &mdash; любая другая метафора была бы для него мелковата. А смешливая Оленька возьми и шепни подружке: &laquo;Солнце всходит и заходит&hellip;&raquo; Этого было достаточно, чтобы оказаться в краях, где солнце не заходило по полгода, а потом столько же стояла полярная ночь.  Дальше было длившееся несколько месяцев следствие и пересыльная тюрьма, где всех заключенных &mdash; и мужчин, и женщин &mdash; раздели догола и выстроили в одну шеренгу перед &laquo;покупателями&raquo;, приехавшими из лагерей за новой порцией бесплатной рабсилы. &laquo;Покупатели&raquo; ходили вдоль рядов заключенных, ощупывая их и отбирая живой товар покрепче &mdash; для работы на лесоповале и рудниках требовались физически выносливые люди. Это очень было похоже на невольничий рынок, о которых Оля читала в детских книжках. Тогда она не могла себе даже представить, что нечто похожее может происходить в их любимой Советской стране&hellip;  Больше всего Оля боялась, что никто из &laquo;покупателей&raquo; не захочет забрать ее из тюрьмы &mdash; от пребывания в одиночке она очень ослабела и едва держалась на ногах. Видимо, один из приезжих прочитал немую мольбу в глазах донельзя исхудавшей, дрожащей от холода голой девочки-подростка, и сердце его дрогнуло. В общем &laquo;столыпинском&raquo; вагоне, предназначенном для перевозки скота, ее вместе с другими отобранными заключенными отправили по этапу на Север, в лагерь под Воркуту.  В эшелоне она впервые близко столкнулась с уголовниками, представлявшими собой наглую, жестокую, безжалостную силу, отнимавшую жалкие крохи хлеба у других заключенных, в том числе и у нее самой. За время следования Оленька так обессилела, что по прибытии на место уже не могла самостоятельно выйти из вагона.  Но была в лагерях и другая сила &mdash; политические. Цвет интеллигенции, опальные академики, профессора, врачи и педагоги, которые объединились против уголовщины и старались во всем поддерживать друг друга: поскольку от них во многом зависело жизнеобеспечение лагерей, администрация вынуждена была с ними считаться. Именно они устроили так, что Олю Возовик сначала поместили в больницу и помогли ей встать на ноги, а потом смогли устроить здесь же на работу дежурной нянечкой.  В этой же больнице работала заключенная Нина Николаевна Грин.  Снимок у изголовья  Путь в лагеря жены Грина был гораздо более сложным и запутанным. После смерти писателя в 1932 году она осталась жить с больной матерью в Старом Крыму. Здесь же их застала оккупация. Первое время жили, продавая старые вещи. Когда продавать стало нечего, пришлось искать работу. А какую работу можно было найти слабой интеллигентной женщине в оккупированном Крыму? Нина Николаевна считала, что ей еще повезло &mdash; подвернулось место корректора в типографии открытой при немцах газетенки. Знать бы, чем обернется это &laquo;везение&raquo; в будущем&hellip;  Никаких заметок, прославляющих &laquo;новый порядок&raquo;, она, естественно, не писала и писать не могла. При любом режиме корректор &mdash; самая скромная должность, от которой мало что зависит. Но именно сотрудничество с немцами было поставлено ей в вину после войны. Плюс еще пребывание на невольничьих работах в Германии, куда Нину Николаевну вместе с другими местными жителями насильно увезли в 1944 году.  Там она находилась в лагере под Бреслау. Воспользовавшись бомбежкой союзников, в 1945-м бежала, с трудом добралась обратно в свой любимый Крым. А вскоре снова угодила в лагерь &mdash; теперь уже сталинский. Не помогло даже свидетельство очевидцев о том, что в годы войны жена Грина лично спасла жизнь тринадцати человек, взятых в заложники после убийства немецкого офицера: Нина Николаевна бросилась в управу и каким-то чудом упросила городского голову выпустить их на свободу&hellip;  В ту пору, когда Нина Николаевна познакомилась с юной Оленькой Возовик, ей было около пятидесяти лет. Оле &mdash; чуть больше двадцати. Тем не менее они быстро сошлись и подружились.  Что привлекло жену Грина в этой наивной, худенькой, мечтательной девочке? Быть может, ее схожесть с той Ассоль, которой она сама была в молодости и мечты которой безжалостно раздавило время?  &mdash; Я для нее была как дочка, &mdash; вспоминает Ольга Ильинична. &mdash; Помню, сижу ночью на дежурстве, глаза слипаются, и вдруг она приходит: &laquo;Иди поспи, я за тебя посижу&raquo;. А однажды Нина Николаевна сшила мне юбочку из брюк, которые выменяла у кого-то на пайку хлеба. Она была большая мастерица и постоянно что-то шила&hellip; &mdash; А черты Ассоль она в себе сохранила? &mdash; Знаете, в ней были какие-то врожденные изящество и грациозность. Вот она ляжет спать на лагерные нары, но ляжет так, что будешь любоваться. В ней все было красиво. Даже омерзительную лагерную баланду она умела есть так, словно это было изысканное кушанье. Глядя на нее, я думала, что можно оставаться Ассолью и в самых трудных обстоятельствах. Но для этого надо очень крепко любить и верить.  Даже после смерти Грина Нина Николаевна продолжала безумно любить своего мужа. В изголовье лагерных нар она поставила его фотографию, чудом уцелевшую после бесчисленных обысков, и каждый день старалась положить рядом с ней то зеленый листок, то травинку, то красивый кусочек ткани &mdash; цветы в лагерях не росли&hellip;    Рядом с Ниной Николаевной Оля научилась верить в чудо, которое обязательно должно произойти. И это чудо случилось: в 1954-м ворота лагеря перед ними распахнулись. А затем произошло еще одно, самое невероятное: у ворот легкую как пушинку, едва стоявшую на ногах от слабости Олю подхватил на руки человек, который любил и ждал ее все эти годы и который вскоре стал ее мужем&hellip;  Подарок Ассоль  После смерти Сталина многих амнистировали. Наших героинь &mdash; тоже. Они продолжали встречаться уже в Москве. Однажды жена Грина пригласила Ольгу Ильиничну в филиал Большого театра на балет &laquo;Алые паруса&raquo;, в котором танцевала Лепешинская. Нина Николаевна была уже седой, но по-прежнему красивой женщиной. Вдруг на весь зал объявили: &laquo;Здесь присутствует сама Ассоль&raquo;. Свет софитов буквально залил ложу, в которой они сидели. Зрители встали и зааплодировали. Нине Николаевне бросали в ложу огромные букеты. Ассоль-сказка, Ассоль-быль по-прежнему была нужна людям&hellip;  К сожалению, этого нельзя сказать о тогдашних властях Старого Крыма, которые упорно не хотели возвращать домик Грина его законной хозяйке. После ареста Нины Николаевны он перешел к председателю местного исполкома и использовался как сарай. Несколько лет понадобилось Нине Николаевне, чтобы восстановить справедливость и создать в этом доме маленький Музей Грина.  По словам Ольги Ильиничны, в последние годы своей жизни Нина Николаевна очень беспокоилась за его будущее и хотела завещать домик своей лагерной подруге. Но Ольга Ильинична отказалась, полагая, что недостойна такого царского подарка. И только к старости приобрела себе вместе с семьей дочери цыплячий домик-дачу.  Конечно, его не овевают морские ветры, и даже из окон его мансарды никогда нельзя будет увидеть алые паруса. И все же мне кажется, что здесь незримо обитает сама Ассоль.  Вместо послесловия  Давняя клевета, увы, не отпустила жену Грина и после ее смерти. Когда Нина Николаевна скончалась, власти Старого Крыма не разрешили похоронить ее в могиле, где покоился Александр Степанович Грин со своей матерью. Место для &laquo;неудобной&raquo; покойницы подобрали где-то на окраине кладбища.  Согласно легенде, которая до сих пор бытует среди любителей творчества Грина, друзья Нины Николаевны не примирились с такой несправедливостью &mdash; глухой осенней ночью они выкопали ее гроб и перенесли в могилу мужа. Один из участников этой тайной операции оставил записи о случившемся в своем дневнике, который, увы, попал в руки следователей из спецорганов.  Могилу Грина вскрыли и ничего не обнаружили, потому что безымянные доброхоты догадались спрятать останки Нины Николаевны не рядом, а под гробом мужа. Так в общей могиле они и покоятся до сих пор.  Нет, все же надо верить в чудеса.  Материал изначально опубликован на сайте&nbsp;bessmertnybarak.ru. В материале использован кадр из фильма&nbsp;&laquo;Алые паруса&raquo; (реж. Александр Птушко, 1961).  Татьяна Тимохина.Источник]]></description>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 08:01:03 +0300</pubDate>
  <comments>http://www.liveinternet.ru/users/babeta-liza/post511728385/</comments>
  <guid>http://www.liveinternet.ru/users/babeta-liza/post511728385/</guid>
<enclosure url="https://web.archive.org/web/20160828053848im_/http://www.matrony.ru/wp-content/uploads/2016/02/grin2-e1456062430422.jpg"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[интересные факты]]></category>
<category><![CDATA[Люди, биографии]]></category>
<category><![CDATA[История]]></category>
<category><![CDATA[люди]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Волковысский музей. Экскурсия]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/4262933/post511728273/</link>
  <description><![CDATA[         Своим возникновением музей обязан Георгию Иосифовичу Пеху (1897-1969), краеведу-энтузиасту, который в 1925-1935 гг. увлечённо собирал предметы волковысской старины, участвовал в археологических раскопках древнего волковысского городища. В 1935 г. на общественных началах в городе был открыт первый краеведческий музей, а коллекция Г.И. Пеха стала основой его экспозиции.        С вхождением Западной Белоруссии в состав БССР (2.11.1939 г.) музей был национализирован и вновь открыт для посетителей 1 января 1940 г. Вскоре началась Великая Отечественная война. Волковыск пострадал от бомбёжек. Музей был разграблен и закрыт.  После войны, 16 апреля 1946 г. Волковысский райисполком принял решение об организации районного краеведческого музея. 9 августа 1946 г. это решение подтвердил Гродненский облисполком. Г.И. Пех вернулся в город и занялся сбором новой музейной коллекции. Благодаря поддержке общества и государства, АН БССР и лично Якуба Коласа, музеев Союза, а также раскопкам, проведённым Г.И. Пехом на месте древнего Волковыска, музейные фонды были пополнены и 1 сентября 1948 г. возрожденный краеведческий музей был официально открыт. В то время он разместился в одном из помещений жилого дома на улице Победы.  В последующие годы были сделаны шаги для изменения профиля волковысского музея. Так, решением горсовета от 15 февраля 1949 г. музей получил прописку в старинном здании помещичьей усадьбы, где в 1812 г. размещался штаб Второй Западной армии генерала&nbsp;Петра Ивановича Багратиона. В 1950 г. у входа в музей был установлен бронзовый бюст выдающегося полководца работы скульптора Заира Азгура. В 1949-1952 гг. музей получил экспонаты расформированного Ленинградского артиллерийского исторического музея, - оружие и снаряжение европейских армий XVIII-XIX вв.  27 февраля 1953 г. Волковысский районный краеведческий музей был преобразован в Военно-исторический музей имени П.И. Багратиона. Г.И. Пех руководил им до 1967 г. Экспозиция музея росла как количественно, так и качественно. Экспонаты охватили огромный пласт истории белорусского народа: от возникновения города, его роста и развития, до событий недавней Великой Отечественной войны.    Растущий музей нуждался в новых выставочных площадях. В 1989 г. началось строительство нового здания музея. 21 сентября 2001 г. новое здание было торжественно открыто. Сейчас в нём разместились экспозиции, посвящённые средневековой истории Волковыска, истории города и района в войнах XX в. и выставочный зал. В фойе посетители знакомятся с историей музея. В старом здании музея размещена экспозиция, посвящённая важнейшим событиям в жизни П.И. Багратиона, его соратников, их борьбе против наполеоновской Франции в 1805-1814 гг. Ряд экспонатов касаются истории Волковыска в период Отечественной войны 1812 г.    В музее постоянно проводят уроки учителя-предметники. И мы пройдем по экспозиции, посвященной войне 1812 года:     Фотографии мои  Текст отсюда]]></description>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:29:13 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/4262933/post511728273/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/4262933/post511728273/</guid>
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518225_IMG_2052.JPG" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518225_preview_IMG_2052.JPG" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518100_IMG_2055.JPG" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518100_preview_IMG_2055.JPG" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/517/164517994_osnovatelmuzeabig_jpg.jpg"  type="image/jpeg" width="300" height="443" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518226_IMG_2059.JPG" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518226_preview_IMG_2059.JPG" type="image/jpeg" width="350" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518231_IMG_2081.JPG" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518231_preview_IMG_2081.JPG" type="image/jpeg" width="350" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518227_IMG_2063.JPG" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518227_preview_IMG_2063.JPG" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518228_IMG_2070.JPG" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518228_preview_IMG_2070.JPG" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518229_IMG_2071.JPG" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518229_preview_IMG_2071.JPG" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518230_IMG_2072.JPG" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518230_preview_IMG_2072.JPG" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518232_IMG_2089.JPG" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518232_preview_IMG_2089.JPG" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518101_IMG_2084.JPG" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/518/164518101_preview_IMG_2084.JPG" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<category><![CDATA[Музеи мира]]></category>
<category><![CDATA[Беларусь]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Дожди...                                                                                                Ирина Расшивалова]]></title>
  <link>http://www.ipola.ru/post511728158/</link>
  <description><![CDATA[                   А за окошком снова дождь... Едва на землю моросящий. С ним будто в облаке живёшь, Как будто он ненастоящий... Не слышно шума от дождя, Нет луж, хотя дороги сыры, Как будто без дождей нельзя, Как не люблю я эти игры...  И снова зонтик доставать, Дождей так много в это лето! И будет зонт спасать опять Укрыв нас от дождя и ветра. Как много их, дождей таких На землю нашу выпадают! Грибных, холодных, проливных Их щедро небо посылает.  Пройдёт один, за ним другой, Их вряд ли кто-то остановит, Лилась бы так на нас любовь, Благословенного покоя. Под дождь приятно вспоминать! Дождём приятно наслаждаться! Кого-то вечерами ждать, А с чем-то навсегда прощаться.  Дожди и в жизни, и в судьбе Для каждого так много значат! Они идут всегда, везде, Дождь не прошёл, и день не начат! Но каждый дождь хорош уж тем, Что он когда-нибудь проходит. Он нужен иногда нам всем, Мы в нём спокойствие находим...   © Copyright: Ирина Расшивалова                           ]]></description>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 +0300</pubDate>
  <comments>http://www.ipola.ru/post511728158/</comments>
  <guid>http://www.ipola.ru/post511728158/</guid>
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/461/164461450_2835299_671.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/461/164461450_preview_2835299_671.jpg" type="image/jpeg" width="511" height="700" length="0" />
<category><![CDATA[Мои стихи]]></category>
<category><![CDATA[Ирина Расшивалова]]></category>
<category><![CDATA[мои стихи]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Что делать с клубникой после сбора урожая: 5 обязательных шагов для богатого урожая в следующем году]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/4380194/post511728023/</link>
  <description><![CDATA[   Многие огородники совершают ошибку, считая, что после сбора ягод можно забыть о грядках до следующей весны. На самом деле, именно в этот период закладывается основа будущего урожая.  В этой статье я расскажу о пяти ключевых шагах, которые необходимо выполнить, чтобы ваша клубника оставалась здоровой, сильной и давала обильный урожай в следующем сезоне. Все рекомендации основаны на личном опыте и проверенных агротехнических методах.      &nbsp;  Санитарная обрезка листьев: скашивать или удалять выборочно?  Первое, что нужно сделать через 1&ndash;2 недели после окончания плодоношения, &mdash; оценить состояние листвы.  &nbsp;  Когда нужно скашивать клубнику полностью?  Если кусты сильно поражены вредителями (клещом, долгоносиком) или болезнями (пятнистостью, мучнистой росой).  Если большая часть листьев старая, пожелтевшая или повреждённая.  В этом случае скашивание помогает избавиться от источников инфекции и стимулирует рост новой здоровой зелени.  &nbsp;  Когда лучше обойтись выборочным удалением листьев?  Если кусты выглядят здоровыми, а повреждения минимальны.  Если на растении есть молодые, крепкие листья &mdash; их лучше оставить, чтобы не ослаблять клубнику.  Важно! Скошенную листву обязательно убираем с грядки и отправляем в компостную кучу (но не закладываем в свежий компост, если есть признаки болезней).  &nbsp;  &nbsp;  Борьба с сорняками: почему это критически важно?  После обрезки листьев многие успокаиваются, но это ошибка! Сорняки &mdash; это не просто конкуренты за питание и свет, они могут быть резервуаром для вредителей и болезней.  &nbsp;  Что делать?  Тщательно прополоть грядку, удаляя все сорные растения с корнями.  Если сорняков много, можно замульчировать почву соломой, опилками или агроволокном.  &nbsp;  Почему это важно?  Сорняки сохраняют личинки вредителей (например, долгоносика).  Они затеняют клубнику, мешая росту новых листьев.  Забирают влагу и питательные вещества, ослабляя растения.  &nbsp;  &nbsp;  Восстанавливающая подкормка: чем и как удобрять?  После плодоношения клубника истощена, и ей нужна мощная подпитка. В этот период начинается вторая волна роста корней, и именно сейчас закладываются цветочные почки для урожая следующего года.  &nbsp;  Лучшие варианты подкормки:  1. Минеральные удобрения (NPK 20-20-20 или 16-16-16)  Азот (N) &mdash; стимулирует рост новых листьев.  Фосфор (P) &mdash; укрепляет корневую систему и способствует закладке цветочных почек.  Калий (K) &mdash; повышает устойчивость к болезням и засухе.  &nbsp;  2. Органоминеральные удобрения (например, &quot;Рост Концентрат&quot; 5-5-5 + гумат калия)  Органика улучшает структуру почвы.  Гумат усиливает усвоение минералов.  &nbsp;  3. Дополнительные стимуляторы  Янтарная кислота (2&ndash;5 г на 10 л воды) &mdash; ускоряет рост корней.  &nbsp;  Как вносить?  Поливать под корень после обильного увлажнения почвы.  Избегать попадания на листья, чтобы не вызвать ожоги.  &nbsp;  &nbsp;  Обработка от болезней и вредителей  Даже после скашивания и прополки часть патогенов остаётся в почве и на остатках растений. Поэтому необходима профилактическая обработка.  &nbsp;  Чем обрабатывать?  От болезней: &quot;Хорус&quot;, &quot;Скор&quot;, &quot;Топаз&quot; (фунгициды широкого спектра).  От вредителей: &quot;Актара&quot;, &quot;Конфидор&quot;, &quot;Антихрущ&quot;.  Добавка: Прилипатель (например, &quot;Липосам&quot;) &mdash; улучшает эффективность препаратов.  Совет: Чередуйте препараты, чтобы не вызывать резистентность у вредителей.  &nbsp;  &nbsp;  Регулярный полив &mdash; залог закладки цветочных почек  Июль, август и сентябрь &mdash; засушливые месяцы, а без влаги клубника не сможет сформировать мощную корневую систему и цветочные почки.  &nbsp;  Как правильно поливать?  Частота: 1&ndash;2 раза в неделю (в зависимости от погоды).  Глубина: Почва должна промокать на 20&ndash;30 см.  Метод: Лучше капельный полив или под корень (не дождевание, чтобы избежать грибковых болезней).  Важно! Не допускайте пересыхания почвы &mdash; это приведёт к снижению урожая в следующем году.  &nbsp;  Уход за клубникой после плодоношения &mdash; это не просто рекомендация, а необходимость. Если выполнить все пять шагов:  1. Обрезка (санитарная или полная).  2. Прополка (удаление сорняков).  3. Подкормка (минеральная или органоминеральная).  4. Обработка (от болезней и вредителей).  5. Полив (регулярный и достаточный).  &hellip;то в следующем году вы получите в 2&ndash;3 раза больше крупных и сладких ягод!  https://dzen.ru/a/aGTgf9WtIBmJXf5z  &nbsp;  ПОЗАБОТИМСЯ&nbsp; О&nbsp; ЯГОДКЕ !!!    Ваша&nbsp; ЛЮБАША&nbsp; БОДЯ  &nbsp;]]></description>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 06:29:51 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/4380194/post511728023/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/4380194/post511728023/</guid>
<enclosure url="https://avatars.dzeninfra.ru/get-zen_doc/271828/pub_6864e07fd5ad2019895dfe73_6864e15f283d073dceddff0d/scale_1200"  type="image/jpeg" width="650" height="366" length="0" />
<category><![CDATA[Ягодка]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Huwari by Ririko]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/6108784/post511727806/</link>
  <description><![CDATA[      Окончательные измерения:  Окружность груди: XS (S, M, L)(XL, 2XL, 3XL, 4XL) = 99.5 (105, 111, 119.5)(125, 131, 139.5, 145) см / 39&frac14; (41&frac14;, 43&frac34;, 47)(49&frac14;, 51&frac12;, 55, 57)&rdquo;  Длина от подмышки до низа: 35 (38, 40, 39)(41, 40, 46, 45) см / 13&frac34; (14&frac12;, 15&frac34;, 15&frac12;)(16&frac14;, 15&frac34;, 18, 17&frac34;)&rdquo;  Рекомендуемая свобода облегания: + 15 &ndash; 30 см / 6 &ndash; 11&frac34;&rdquo; по груди  На фото показан размер XS с прибавкой на свободное облегание + 22 см / 8&frac34;&rdquo;.  Пряжа: BC Garn Semilla Flam&eacute; (100% шерсть, 95 м / 50 г.) #105 (розовый) &ndash; 8 (9, 10, 10)(11, 11, 13, 14) мотков или 750 (800, 880, 935)(1000, 1050, 1180, 1300) м аналогичной пряжи. Учтите, что указан примерный расход пряжи.  Спицы: круговые спицы 6 мм с длиной лески 40 &ndash; 100 см или длиннее &ndash; отрегулируйте длину лески, на которой вам будет удобно вязать. комплект чулочных спиц толщиной 6 мм (для рукавов, необязательно, если вы используете способ Волшебная петля) круговые спицы 6.5 мм с длиной лески 40 см или длиннее (для воротника) круговые спицы 8 мм с длиной лески 40 см или длиннее (для воротника)  Отрегулируйте размер спиц, который соответствует нужной плотности вязания.  Инструменты: маркеры (10), запасные круговые спицы толщиной 6 мм, спица для кос, игла с тупым кончиком, петледержатели, ненужная пряжа.  Плотность вязания (после блокировки): 14 петель х 20 рядов = 10 х 10 см лиц. гладью на спицах 6 мм 12 петель х 16 рядов = 7 х 8 см по схеме косы на спицах 6 мм  Примечания по конструкции: &ldquo;Huwari&rdquo; - Воздушный на японском языке - это объемный свитер с узором кос по бокам тела, и с большим, теплым воротником.  Свитер связан сверху вниз. Сначала набирают петли временным способом для полочек и спинки и немецкие укороченные ряды используются для формирования плеч. Перед и спинку вяжут назад и вперед отдельно до подмышки, затем присоединяют, чтобы вязать по кругу до низа.  По завершении тела, плечи присоединяют способом трех спиц, петли для рукавов поднимают вокруг проймы и рукава вяжут по кругу сверху вниз.  Для воротника петли поднимают вокруг горловины, и воротник вяжут резинкой 2&times;2.  ИНСТРУКЦИИ   Примечание: маркеры косы помещают при наборе петель. Во время формирования плеча, переснимать все маркеры, когда вы до них дойдете.  Правая сторона спинки  На спицы 6 мм набрать 22 (24, 26, 28)(30, 32, 34, 36) петель предпочитаемым способом временного набора, помещая маркеры след. образом: набрать 5 (6, 7, 8)(9, 10, 11, 12) петель, pm (коса), набрать 12 петель, pm (коса), набрать 5 (6, 7, 8)(9, 10, 11, 12) петель.  Формирование плеча  Ряд 1 (изн.): изн. до конца, повернуть работу (TW), набрать 2 петли трикотажным способом.  Ряд 2 (лиц.): 5 (6, 6, 6)(7, 7, 7, 8) лиц., TW.  Ряд 3: снять 1 петлю как изн. с нитью перед работой и потянуть нить вверх за работу (таким образом формируя двойную петлю = DS), изн. до конца, TW, набрать 2 петли.  Ряд 4: лиц. до DS, вязать DS, 3 (4, 4, 4)(5, 5, 5, 6) лиц., TW.  Ряд 5: DS, изн. до конца. Оборвать нить и оставить петли правой части спинки на спице.  Левая сторона спинки  Спицами 6 мм временным способом набрать 22 (24, 26, 28)(30, 32, 34, 36) петель, помещая маркеры как на правой части спинки.  Формирование плеча  Ряд 1 (изн.) : 3 (4, 4, 4)(5, 5, 5, 6) изн., TW.  Ряд 2 (лиц.) : DS, лиц. до конца, TW, набрать 2 петли методом набора изн. петель.  Ряд 3: изн. до DS, вязать DS, 3 (4, 4, 4)(5, 5, 5, 6) изн., TW.  Ряд 4: DS, лиц. до конца, TW, набрать 2 петли.  Ряд 5: изн. до DS, вязать DS, 4 (4, 4, 5)(5, 5, 6, 6) изн., TW.  Не обрывать нить.  Присоединение частей спинки  Поднять петли правой стороны спинки для присоединения частей спинки.  Ряд 6 (лиц.) : DS, лиц. до конца левой части спинки, TW, набрать 22 (22, 22, 24)(24, 24, 26, 26) петель методом набора изн. петель, TW, затем лиц. до DS правой части спинки, вязать DS, 4 (4, 4, 5)(5, 5, 6, 6) лиц., TW. 74 (78, 82, 88)(92, 96, 102, 106) петель.  Ряд 7 (изн.) : DS, изн. до DS, вязать DS, 4 (4, 4, 5)(5, 5, 6, 6) изн., TW.  Ряд 8: DS, лиц. до DS, вязать DS, 4 (4, 4, 5)(5, 5, 6, 6) лиц., TW.  Ряд 9: DS, изн. до DS, вязать DS, 4 (4, 5, 5)(5, 6, 6, 6) изн., TW.  Ряд 10: DS, лиц. до DS, вязать DS, 4 (4, 5, 5)(5, 6, 6, 6) лиц., TW.  Ряд 11: DS, изн. до DS, вязать DS, изн. до конца.  Начало узора косы  Ряд 12 (лиц.) : [лиц. до m, sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm] дважды, лиц. до конца, провязывая DS.  Ряд 13 (изн.) : [изн. до m, sm, вязать ряд 2 схемы косы, sm] дважды, изн. до конца.  Вязать прямо по рисунку (провязывая схему косы между маркерами) еще 28 (30, 34, 36)(40, 42, 46, 48) рядов, заканчивая в ряду 14 (16, 4, 6)(10, 12, 16, 2) схемы косы.  И в то же самое время, когда вы провяжете 1 раппорт (16 рядов) схемы косы, начать наклон косы внутрь.  Ряд наклона косы (лиц.) : лиц. до m, добавить 1 петлю с наклоном вправо (M1R), sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, вязать 2 петли вместе лиц. за задние стенки (ssk), лиц. до 2 петель перед маркером, вязать 2 петли вместе лиц. (k2tog), sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, добавить 1 петлю с наклоном влево (M1L), лиц. до конца.  Повторять ряд наклона косы каждые 16 рядов (каждый 1 раппорт схемы, вязать с ряда 1) до конца тела.  Оборвать нить и поместить петли спинки на держатель.  Левая полочка  На спицы 6 мм временным способом набрать 22 (24, 26, 28)(30, 32, 34, 36) петель, помещая маркеры как для правой стороны спинки.  Формирование плеча  Ряд 1 (изн.) : изн. до конца, TW, набрать 1 петлю трикотажным способом.  Ряд 2 (лиц.) : 4 (5, 5, 5)(6, 6, 6, 7) лиц., TW.  Ряд 3: DS, изн. до конца, TW, набрать 1 петлю.  Ряд 4: лиц. до DS, вязать DS, 3 (4, 4, 4)(5, 5, 5, 6) лиц., TW.  Ряд 5: повторить ряд 3.  Ряд 6: лиц. до DS, вязать DS, 4 (4, 4, 5)(5, 5, 6, 6) лиц., TW.  Ряд 7: DS, изн. до конца, TW, набрать 2 петли.  Ряд 8: повторить ряд 6.  Ряд 9: повторить ряд 7.  Ряд 10: лиц. до DS, вязать DS, 4 (4, 5, 5)(5, 6, 6, 6) лиц., TW.  Ряд 11: DS, изн. до конца.  Оборвать нить и оставить петли левой полочки на спице.  Правая полочка  На спицы 6 мм временным способом набрать 22 (24, 26, 28)(30, 32, 34, 36) петель, помещая маркеры как для правой стороны спинки.  Формирование плеча  Ряд 1 (изн.) : 3 (4, 4, 4)(5, 5, 5, 6) изн., TW.  Ряд 2 (лиц.) : DS, лиц. до конца, TW, набрать 1 петлю спосбом набора изн. петель.  Ряд 3: изн. до DS, вязать DS, 3 (4, 4, 4)(5, 5, 5, 6) изн., TW.  Ряд 4: DS, лиц до конца, TW, набрать 1 петлю.  Ряд 5: изн. до DS, вязать DS, 4 (4, 4, 5)(5, 5, 6, 6) изн., TW.  Ряд 6: повторить ряд 4.  Ряд 7: повторить ряд 5.  Ряд 8: DS, лиц до конца, TW, набрать 2 петли.  Ряд 9: изн. до DS, вязать DS, 4 (4, 5, 5)(5, 6, 6, 6) изн., TW.  Ряд 10: повторить ряд 8.  Ряд 11: изн. до DS, вязать DS, изн. до конца. Не обрывать нить.  Присоединение полочек  Поднять петли левой полочки для присоединения полочек.  Начало узора косы  Ряд 12 (лиц.) : лиц. до m, sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, лиц. до конца правой полочки, TW, набрать 16 (16, 16, 18)(18, 18, 20, 20) петель способом набора изн. петель, TW, затем лиц. до маркера левой полочки, sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, лиц. до конца, провязывая DS.  74 (78, 82, 88)(92, 96, 102, 106) петель.  Ряд 13 (изн.): [изн. до m, sm, вязать ряд 2 схемы косы, sm] дважды, изн. до конца.  Вязать прямо по рисунку (провязывая схему косы между маркерами) еще 28 (30, 34, 36)(40, 42, 46, 48) рядов, заканчивая в ряду 14 (16, 4, 6)(10, 12, 16, 2) схемы косы.  И в то же самое время, когда вы провяжете 1 раппорт (16 рядов) схемы косы, начать наклон косы внутрь как на спинке.  Повторять ряд наклона косы каждые 16 рядов (каждый 1 раппорт схемы, вязать с ряда 1) до конца тела.  Не обрывать нить.  Присоединение переда и спинки  Поместить петли спинки с держателя на запасные спицы 6 мм.  Только для размеров XS, M, L, XL, 2XL и 4XL  Круг. ряд присоединения: [лиц. до m, sm, вязать ряд 15 (-, 5, 7)(11, 13, -, 3) схемы косы, sm] дважды, лиц. до конца переда, pm (левая сторона), затем [лиц. до m, sm, вязать ряд 15 (-, 5, 7)(11, 13, -, 3) схемы косы, sm] дважды, лиц. до конца спинки. Поместить маркер BORM и соединить работу в круг.  148 (-, 164, 176)(184, 192, -, 212) петель.  Только для размеров S и 3XL  Круг. ряд присоединения: *лиц. до m, M1R, sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, ssk, лиц. до 2 петель перед m, k2tog, sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, M1L**, лиц. до конца переда, pm (левая сторона), затем повторить от * до **, лиц. до конца спинки.  Поместить маркер BOR и соединить работу в круг.  - (156, -, -)(-, -, 204, -) петель.  Не забывайте наклонять косу внутрь, когда вы вяжете ряд 1 схемы косы, которая должна быть провязана сейчас след. образом:  Круг. ряд наклона косы: [Sm, лиц. до m, M1R, sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, ssk, лиц. до 2 петель перед m, k2tog, sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, M1L, лиц. до m] дважды.  Вязать по рисунку на длину детали 29 (32, 34, 33)(35, 34, 40, 39) см / 11&frac12; (12&frac12;, 13&frac12;, 13)(13&frac34;, 13&frac12;, 15&frac34;, 15&frac14;)&rdquo; от подмышки, заканчивая в ряду 8 (16, 8, 8)(16, 16, 16, 16) схемы косы.  У вас провязано всего 5.5 (6, 6.5, 6.5)(7, 7, 8, 8) раппортов схемы косы от начала.  Низ  След. круг. ряд: Sm, изн. до конца круг. ряда, удаляя все маркеры, кроме маркера BOR.  След. круг. ряд: Sm, лиц. до конца.  След. круг. ряд: Sm, изн. до конца.  След. круг. ряд: Sm, [2 лиц., 2 изн.] до конца круг. ряда.  Вязать прямо резинкой 2x2 еще 5 см или на нужную длину. Свободно закрыть петли по рисунку. Оборвать нить.  Присоединение плечевых скосов способом трех спиц   Левое плечо  Распустить временный набор петель плеча левой полочки и левой части спинки, поместить петли на спицы 6 мм.  С изн. стороны (наизнанку), и начиная у края проймы, закрыть все петли способом трех спиц. Оборвать нить.  Правое плечо  Вязать как левое плечо.  Рукава (оба одинаковые)  С лиц. стороны и спицами 6 мм, начиная с низа отверстия рукава, поднять и вязать 23 (25, 27, 29)(31, 33, 35, 37) петель до плеча (примерно 3 петли на каждые 4 ряда), 23 (25, 27, 29)(31, 33, 35, 37) петель по другому краю проймы до подмышки.  Поместить маркер BOR и соединить работу в круг.  46 (50, 54, 58)(62, 66, 70, 74) петель.  След. круг. ряд: Sm, 17 (19, 21, 23)(25, 27, 29, 31) лиц., pm (коса), 12 лиц., pm (коса), ли ц. до конца круг. ряда.  След. круг. ряд: Sm, лиц. до m, sm, вязать ряд 1 схемы косы, sm, лиц. до конца круг. ряда.  Вязать по рисунку еще 3 см / 1&frac14;&rdquo; от ряда поднятия петель.  След. круг. ряд [убавки] : Sm, 1 лиц., k2tog, лиц. до m, sm, вязать схему косы, sm, лиц. до 3 петель перед концом ряда, ssk, 1 лиц.  Повторить ряд убавок каждые 12 (8, 8, 6)(6, 6, 4, 4) круг. рядов еще 4 (6, 6, 8)(5, 5, 12, 7) раз, затем каждые - (-, -, -)(4, 4, -, 3) круг. рядов еще - (-, -, -)(5, 5, -, 7) раз. 10 (14, 14, 18)(22, 22, 26, 30) петель убавлено всего &ndash; 36 (36, 40, 40)(40, 44, 44, 44) петель.  Вязать прямо по рисунку еще 33.5 см / 13&frac14;&rdquo; от ряда поднятия петель, заканчивая в ряду 16 схемы косы (у вас провязано всего 4 раппорта схемы косы).  Манжета  След. круг. ряд: Sm, изн. до конца круг. ряда, удаляя все маркеры, кроме маркера BOR.  След. круг. ряд: Sm, лиц. до конца.  След. круг. ряд: Sm, изн. до конца.  След. круг. ряд: Sm, [2 лиц., 2 изн.] до конца круг. ряда.  Вязать прямо резинкой 2x2 еще 5 см или на нужную длину. Свободно закрыть петли по рисунку. Оборвать нить.  Воротник  С лиц. стороны спицами 6 мм, начиная от левого плеча, поднять и вязать 8 петель вдоль левого края горловины переда, 16 (16, 16, 18)(18, 18, 20, 20) петель по центру переда, 8 петель вдоль правой стороны горловины переда, 5 петель вдоль правой стороны горловины спинки, 22 (22, 22, 24)(24, 24, 26, 26) петель по центру спинки, и 5 петель вдоль левого края горловины спинки. Поместить маркер BOR и соединить работу в круг.  64 (64, 64, 68)(68, 68, 72, 72) петель.  След. круг. ряд: Sm, изн. до конца круг. ряда.  След. круг. ряд: Sm, лиц. до конца.  След. круг. ряд: Sm, изн. до конца.  След. круг. ряд: Sm, [2 лиц., 2 изн.] до конца круг. ряда.  Вязать прямо резинкой 2x2 еще 8 см. Перейти на спицы 6.5 мм и продолжать резинкой 2x2 еще 8 см. Перейти на спицы 8 мм и продолжать резинкой 2x2 еще 8 см.  Закрыть петли по рисунку эластичным способом. Оборвать нить.  Окончание  Спрятать кончики нитей и заблокировать свитер по размерам.    Аббревиатуры и техники:  BORM = маркер начала круг. ряда  DS = двойная петля  k = лицевая  k2tog = вязать 2 петли вместе лиц. (1 петля убавлена)  m = маркер  M1L = прибавка с наклоном влево: ввести левую спицу спереди назад под протяжку между петлями и провязать ее лицевой за заднюю стенку  M1R = прибавка с наклоном вправо: ввести левую спицу сзади наперед под протяжку между петлями и провязать ее лицевой за переднюю стенку  p = изнаночная  pm = поместить маркер  sl = снять  sm = переснять маркер  ssk = убавка петель с наклоном влево (снять одну петлю лицевой на правую спицу, снять еще одну как лицевую на правую спицу, продеть левую спицу в две снятые петли слева направо за передние стенки этих двух петель и провязать обе петли вместе лицевой за заднюю стенку)  TW = повернуть работу  wyf = нить перед работой  3/3 RC = снять 3 петли на доп. спицу за работой, 3 лиц., 3 лиц. с доп. спицы  3/3 LC = снять 3 петли на доп. спицу перед работой, 3 лиц., 3 лиц. с доп. спицы  Немецкие укороч. ряды [изн. сторона]: снять 1 петлю как изн. с нитью перед работой, перенести нить вверх над правой спицей и потянуть (формируя двойную петлю = DS).  Немецкие укороч. ряды [лиц. сторона]: перенести нить вперед между спицами, снять 1 петлю как изн. с нитью перед работой, перенести нить вверх над правой спицей и потянуть (формируя двойную петлю = DS).  Провязать DS [на лиц. стороне]: лиц. до DS и вставить конец правой спицы как лиц. в DS, затем вязать лиц. обе петли вместе как одну.  Провязать DS [на изн. стороне]: изн. до DS и вставить конец правой спицы как изн. в DS, затем вязать изн. обе петли вместе как одну.  Видео учебники  Немецкий укороч. Ряд:  https://www.youtube.com/watch?v=i_6Pjl20zKA  Трикотажный набор петель: https://www.youtube.com/watch?v=3BiVUTZ3j4k&amp;t=42s  Временный набор петель (незаметный): https://www.youtube.com/watch?v=rZCYXM 39qA  Временный набор петель (с помощью крючка):https://www.youtube.com/watch?v=3OGG0AiJ3XE  Набор петель изнаночными петлями: https://www.youtube.com/watch?v=7vNqsuwT5Zs  Закрытие петель способом трех спиц: https://www.youtube.com/watch?v=Ph93jWSzTa0  M1L и M1R: https://www.youtube.com/watch?v=XygPZ2cWBeA  Эластичное закрытие петель: https://www.youtube.com/watch?v=SbzeEg6XMwM  ]]></description>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 05:16:30 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/6108784/post511727806/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/6108784/post511727806/</guid>
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/489/164489496_1.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/489/164489496_preview_1.jpg" type="image/jpeg" width="593" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/489/164489460_2a.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/489/164489460_preview_2a.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="316" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/489/164489487_3.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/489/164489487_preview_3.jpg" type="image/jpeg" width="664" height="576" length="0" />
<category><![CDATA[Вязание для женщин - 6]]></category>
<category><![CDATA[спицы]]></category>
<category><![CDATA[свитер]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Такое настроение...]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/rohkea/post511725951/</link>
  <description><![CDATA[№ 1529     Пока мы живы, можно все исправить… Все осознать, раскаяться… Простить. Врагам не мстить, любимым не лукавить, Друзей, что оттолкнули, возвратить…   Пока мы живы, можно оглянуться… Увидеть путь, с которого сошли. От страшных снов очнувшись, оттолкнуться От пропасти, к которой подошли.  Пока мы живы… Многие ль сумели Остановить любимых, что ушли? Мы их простить при жизни не успели, А попросить прощенья, — Не смогли…  Когда они уходят в тишину, Туда, откуда точно нет возврата, Порой хватает несколько минут Понять — о боже, как мы виноваты…  И фото — черно-белое кино. Усталые глаза — знакомым взглядом. Они уже простили нас давно За то, что слишком редко были рядом,  За не звонки, не встречи, не тепло. Не лица перед нами, просто тени… А сколько было сказано не то, И не о том, и фразами не теми.  Тугая боль — вины последний штрих — Скребет, изводит холодом по коже. За всё, что мы не сделали для них, Они прощают. Мы себя — не можем…  Эдуард Асадов  Картина современного художника Франсиско Рибейро, португальца по происхождению... ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 23:04:09 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/rohkea/post511725951/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/rohkea/post511725951/</guid>
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/516/164516138_The_Muse_in_Amber_Strings.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/516/164516138_preview_The_Muse_in_Amber_Strings.jpg" type="image/jpeg" width="562" height="700" length="0" />
<category><![CDATA[папка 4]]></category>
<category><![CDATA[музыкальные открытки]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Дорога на краю вселенной. Версия 2.0]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/community/4677619/post511725905/</link>
  <description><![CDATA[Автор    Maxfactor72,   Глава 15. Городские приключения    Эвелина дернула меня за рукав: - Надо идти в гостиницу… или таверну. Сейчас на улицах опасно. Я вспомнил, что на ночь ворота закрываются. - Чувствую себя полным кретином. Не хочу ночевать в Реггане. - Сам виноват, - безразлично ответила Эвелина. - Конечно, сам. Зачем я потащился на пристань? Там же одни корабли! И ладно бы турбоэлектроходы, так нет же – какие-то утлые деревянные посудины. - Может, сегодня город и не уйдет на дно… - Я не об этом. Разумеется, он вряд ли утонет сегодня ночью. А если все-таки утонет – туда мне и дорога. Мне просто не хочется ночевать в ваших клоповниках! Но все-таки придется, – заключил я. Мы пошли по улице. Луна понемногу поднималась. Становилось все светлее. Теперь я не спотыкался о проклятые булыжники на мостовой. - Стоять! – чья-то тень вышла из переулка, перегородив нам дорогу. – Руки по швам! Я оглянулся: сзади приближались еще двое. В лунном свете блеснули ножи. Я тайком вытащил из сумки светошумовую гранату. - Отдай нам деньги и девочку, и мы тебя не тронем. Девчонку отпустим… позже. Так я и поверил. Скорее всего, наши тела найдут в ближайшей канаве с перерезанными глотками. Личности подобного склада ума свидетелей не оставляют. Правда, Эвелина проживет чуть дольше, но вряд ли она будет этому рада. - Здравствуйте, разбойники. Не повезло вам, друзья! –  поприветствовал я сомнительную компанию. - Что ты сказал? Почему не повезло? – спросил сбитый с толку главарь. - Закрой глаза, открой рот и заткни уши, - шепнул я Эвелине. Она знала меня мало, но уже достаточно хорошо, чтобы строго выполнять мои приказы. Я кинул гранату под ноги главарю, зажал уши и зажмурился. Кто не спрятался, я не виноват!  Вспышка, словно ядерный взрыв, ослепила меня даже сквозь сомкнутые веки. Гром взрыва молотом ударил по голове. Когда я открыл глаза, разбойники корчились на земле. - Я ничего не вижу! – стонал главарь. – Я ослеп! - Конечно, - пояснил я, забыв, что он вряд ли меня слышит. – Вспышка полностью разлагает родопсин. Ничего, через несколько часов прозреешь. Эвелина выхватила меч и бросилась к главарю. - Стоп! – приказал я. – Оставь их! - Почему?! - В городе есть стража? - Да… - Значит, она уже спешит сюда. Ты же не хочешь, чтобы нас обвинили в убийстве беспомощного человека? - Но если он…  - Я же сказал, что еще несколько часов бандиты будут вспоминать, кто они такие. Словно в подтверждение моих слов, со стороны порта раздался топот ног. Отблески факелов заметались среди домов. К нам бежали несколько вооруженных стражников. Солдаты не спрашивали, что произошло. Один встал статуей возле нас с Эвелиной, остальные бросились поднимать разбойников. Капитан стражи – усатый, широкоплечий, в отполированных металлических доспехах – факелы отражались в броне, оглядел меня и Эвелину. Он мгновенно сориентировался в обстановке. - Простите, принцесса, я уделю вам время позже. Надеюсь, вы в безопасности. Я совершенно не удивился осведомленности капитана. Особа такого ранга, как Эвелина, нуждается в представлении разве что местным бандитам. И то не всегда. Капитан стражи схватил главаря разбойников за волосы и заглянул ему в лицо. - Ну, привет, Ржавый. Долго же я тебя ловил. Бандит раскачивался из стороны в сторону и мычал. Капитан ударил его по щеке и резко выкрикнул: - Где ваше логово? Отвечай! Я поднял руку: - Не трудитесь, капитан. Наш «друг» сейчас как бревно. У него в ушах сплошное «бубубу». К утру допросите. Капитан недовольно посмотрел на меня и приказал: - Увести! Или унести, если они идти не могут. Стражники увели, вернее, утащили бандитов. Капитан еще раз поклонился Эвелине и предложил проводить ее до гостиницы. Естественно, она согласилась. Я ее прекрасно понимал: двое охранников лучше одного. В гостинице – трехэтажной каменной постройке в паре кварталов от мэрии, я заказал самый лучший номер. Девушка-администратор проводила нас на второй этаж. Она показала нам шнурок у изголовья огромной кровати с пологом: - Если вам что-нибудь понадобится, звоните. Служанка решит ваши вопросы. Администратор закрыла за собой дверь. Мы с Эвелиной остались наедине. Я разделся и рухнул на отвратительно мягкую перину: - Наверное, для вас – это запредельная роскошь. Но мне койка в звездолете милее. Эвелина сбросила одежду – всю, забралась ко мне под одеяло, схватила меня за руку и прижала ее к своей груди. - Я скрашу тебе ночь, рыцарь, - игриво произнесла она. - Видишь, я уже готова? Еле дотерпела, если честно. Я не стал занудствовать и набросился на Эвелину, как любовник после долгой разлуки со своей пассией. Мы начали возиться, но из-за стены раздалось многозначительное покашливание. Тогда Эвелина прижала палец к губам и села на меня сверху. Так, почти беззвучно, мы и насладились друг другом. Заснули мы только к утру. В полдень к нам в номер постучала девушка-администратор: - Прошу прощения. Вы останетесь у нас до завтра или желаете съехать? - Желаем съехать. Крышей, - ответил я через дверь. - Большое спасибо. Вы можете остаться до вечера, - ответила нам администратор. - Ты можешь обойтись без шуток, колдун? – Эвелина снова превратилась в змею. Гремучую на этот раз. - Не могу. Сил нет держаться. Мы быстро оделись, собрали наши пожитки и спустились на первый этаж. Пахло картофелем… или как здесь это называется, хлебом и мясом. - Хочу есть, - заявила Эвелина. – И не дурацкую жижу из твоей фляги или сухую плитку, а нормальную еду. Фляга – это аварийный пищевой регенератор-синтезатор. Я сам когда-то его испытывал. Интересно, что бы сказала Эвелина, если бы ей предложили попробовать смесь из самого первого образца? Жадничать я не стал – заказал завтрак… вернее, уже обед, по максимуму. Мясо я гордо проигнорировал: мои зубы высыпались бы в тарелку, а вот овощи и картофель оказались отменными. Если у меня не схватит живот, то можно считать, что эксперимент прошел удачно. Я запросто могу есть местную пищу.   ПРОДОЛЖЕНИЕ СЛЕДУЕТ   Глава 1. Начало  Глава 2. Безымянная звезда  Глава 3. Орограф  Глава 4. Кочевники  Глава 5. Воздушная разведка  Глава 6. Первые свидетельства Глава 7. Старинное оружие Глава 8. Судьбоносная встреча Глава 9. Беглая принцесса Глава 10. Оазис Глава 11. Серьезная проблема Глава 12. Регган Глава 13. Правитель Кеммлер Глава 14. Ужас мастера Мефуса   https://author.today/work/11832]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 22:57:36 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/community/4677619/post511725905/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/community/4677619/post511725905/</guid>
<category><![CDATA[Литературный эксперимент, литературное творчество]]></category>
<category><![CDATA[Maxfactor72]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Почему в Петербурге при Петре I было так много немцев, и Почему даже Ломоносов просил назначить его «немцем»]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/5144691/post511725239/</link>
  <description><![CDATA[   Петр Первый задумал Санкт-Петербург как новую столицу, построенную по европейским лекалам. Основанный на отвоеванных у шведов землях, город строился иностранными мастерами.   Выходцы из Германии, Финляндии и стран Прибалтики заселяли его улицы. Несколько волн миграции с Запада сформировали облик Северной столицы. Но немцы составляли большинство переселенцев.  Как все начиналось   Петр I считал, что без иностранных специалистов не обойтись.  Известный краевед Дмитрий Спивак в своей работе “Метафизика Петербурга”, изданной в 2007 году, акцентирует внимание на открытости северной столицы для иностранцев на протяжении XVIII столетия.   В издании Спивак подчеркивает, что в город, не похожий на родину, ехали люди, готовые к переменам, владеющие востребованными профессиями. Врачи, военные, ученые, купцы были в особом почете.  Действительно, Петр Первый стремился привлечь европейских специалистов. Они получали государственные посты, привилегии в бизнесе и поддержку в творческих начинаниях.   В сборнике “Царскосельские чтения” Галина Ваилуа в статье “Петербургские немцы” пишет, что первые выходцы из Германии прибыли на берега Невы по приглашению Петра I.   Покинуть дом, уклад жизни, отправиться в неизвестность — это требовало храбрости. Отец историка и географа Г.Ф. Мюллера, родом из Вестфалии, прощался с сыном, как будто хоронил: так велики были тогда опасения.    Немцы составляли почти половину от всех приезжих в Петербурге. Они селились в престижных районах города, неподалеку от учреждений науки и управления, где они служили. Ими же была построена кирха.   Немцы жили по своим обычаям. Они говорили по-немецки и одевались согласно немецкой моде. Например, в 1725 году на открытии Академии наук торжественную речь произнес профессор Готлиб Зигфрид Байер. И говорил он на немецком языке. Переводчик при этом не понадобился.  Увеличение количества иностранцев и возникновение этнократии   Ломоносов в шутку просил императрицу Екатерину назначить его немцем.  По мнению историков, в эпоху Анны Иоанновны власть в России фактически, принадлежала немцам и их протеже. Немецкая речь в государственных структурах звучала куда чаще, чем русская.   Василий Ключевский в “Курсе русской истории” (1904-1922) отмечает, что нее доверяя русским, Анна окружила себя иностранцами, вывезенными из Митавы и разных немецких мест. Немцы, словно сор из мешка, заполнили двор, облепили престол, оккупировали доходные места.  Переворот сторонников Елизаветы Петровны в 1741 году лишь слегка ослабил позиции немцев, но они сохранили влияние в экономике, науке и культуре. В середине XVIII века Петербург вновь принял немецких мигрантов, стремящихся к чинам и званиям.   Россия по-прежнему нуждалась в европейских специалистах, предлагая больше перспектив, чем родина. Немецкие предприниматели добились монополии в некоторых отраслях. Они налаживали связи с европейскими коллегами, создавали мануфактуры.  Валерий Анишкин и Людмила Шманева в “Быте и нравах царской России” (2010) пишут, что Елизавета Петровна, дочь Петра, следовала реформам отца, но старалась придать им русский характер.   При ней немцы чувствовали себя так же вольготно, как и при Петре. Позднее Ломоносов, с долей иронии, просил Екатерину назначить его немцем.  Немецкие крестьяне   Немецкая слобода в Санкт-Петербурге.  Представьте себе: начало XVIII века. В Россию из Германии едут, в основном, люди с определёнными навыками — военные, учёные, купцы. Но вот вторая половина столетия — и картина меняется!   В страну устремляется настоящий поток немецких крестьян. А все дело в указах Екатерины Великой 1762 и 1763 годов. Они впустили в Россию иностранных поселенцев. Разрешили вернуться бежавшим за границу русским. Началась новая эра миграции.  Татьяна Шрадер в своих историко-этнографических исследованиях объясняет, почему крестьяне ехали в Россию. А причина проста: плодородные земли, налоги не кусаются, в армию не забирают!   К тому же свобода вероисповедания и возможность жить по своим обычаям. Что может быть лучше? Большинство отправилось в Поволжье. Но и окрестности Петербурга понравились многим семьям. В 1766 году приехали первые немецкие семьи.   Их было 110, из Вюртемберга, Гессена и Бранденбурга. Шестьдесят из них основали Ново-Саратовскую колонию рядом с Рыбной слободой. Остальные расселились по берегам Ижоры и на дороге в Царское Село. Они сами строили свои дома, пахали землю, ухаживали за скотом и так далее.  А потом — Наполеоновские войны! Разруха в Европе, люди бегут куда глаза глядят. И Россия оказывается очень привлекательной: льготы, бесплатные кредиты на дом и хозяйство — кто бы отказался от такой помощи? Так что поток немецких переселенцев только усилился.   Галина Ваилуа в своей работе «Петербургские немцы» раскрывает масштабный вклад немцев в российскую культуру. Они участвовали во всём. Архитекторы, скульпторы, государственные деятели и учёные — многие из них стояли у истоков важных петербургских учреждений.  Немецкие ремесленники были нарасхват. Пивовары, колбасники, часовщики… Сапожники и, конечно, булочники! В первой половине XIX века практически все пекарни в Петербурге принадлежали немцам. Это был их цех. Немецкие вывески пестрели на улицах города.   Купцы из Германии вели активную торговлю. В Петербурге с 1728 по 1916 год издавалась газета St. Peterburger Zeitung. Было и много других изданий. Информационных, профессиональных, религиозных. Они выходили на немецком языке.  Первое здание кирхи не сохранилось. Новую лютеранскую церковь святых Петра и Павла построили на её месте. Проект принадлежал Александру Брюллову. Церковь освятили в 1838 году. К тому времени в городе уже действовало около десяти протестантских храмов. При них работали школы и образовательные учреждения.  Считается, что традиция наряжать ёлку на Рождество пришла вместе с немцами. В Петербурге этот приятный обычай появился гораздо раньше, чем в иных городах России. Потому что в этом городе немецкая диаспора была особенно велика.   Немцы проникли во все слои общества. Они были и простыми булочниками, и крестьянами, и влиятельными чиновниками. Они стали неотъемлемой частью этого города.  Петра I называют великим реформатором. Он не только привлекал иностранных специалистов, участвовал в строительстве Петербурга, старался знать все новое и интересное, но и стремился сделать новый город лучше, чем его западные аналоги.  Источник  ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 21:20:35 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/5144691/post511725239/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/5144691/post511725239/</guid>
<enclosure url="https://i.ibb.co/Mw4XGZH/X2.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i.ibb.co/4nCNcXyX/a-QGZo-St6-RKJl.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[Это интересно]]></category>
<category><![CDATA[История]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Транспортфест-2025. Трамваи]]></title>
  <link>http://www.liveinternet.ru/users/coffecat/post511725103/</link>
  <description><![CDATA[ В конце обзора Транспортфеста-2025 посмотрим на наши любимые трамвайчики&nbsp;  1.&nbsp;Новинка сезона - трамвай &quot;Полярис&quot;. Производится корпорацией &quot;Роскосмос&quot; на дочернем предприятии &quot;Усть-Катавский вагоностроительный завод&quot;. Вот такая, понимаешь, загогулина ))   2.&nbsp;Дизайн мордочки хотелось бы не такой традиционный, но это уже дело вкуса и моды. Для сравнения на заднем плане трамвай &quot;Львёнок&quot;.&nbsp;   3.   4.   5.   6.&nbsp;Приборы управления трамваем. На переднем плане не робот-сова с зелёными глазами, как можно подумать :),&nbsp; а поднятый подлокотник кресла вагоновожатого со встроенным пультом.   7.   8.&nbsp;Под сиденьями играет огнями разноцветная подсветка. Красная...   9.&nbsp;Зелёная...   10.&nbsp;Синяя...   11.&nbsp;Двери   12.&nbsp;Не понимаю новомодную тенденцию заменять кресла такими поджо&nbsp;опорами для пятой точки. Тут всё равно два пассажира не поместятся, так лучше бы один комфортно ехал сидя. В новых вагонах метро аналогичным устройством заменили скамью для трёх пассажиров :(   13.&nbsp;Главный герой прошлогоднего Транспортфеста - состав &quot;Довлатов&quot; (и аналогичный &quot;Достоевский&quot;) в ретродизайне. Я тогда подробно про них писал, поэтому сейчас ограничусь деталями.   14.   15.   16.   17.   18.   19.&nbsp;Эксклюзивная фишка этого трамвая - сенсорный прозрачный дисплей, встроенный в окно.   20.   21.&nbsp;Тем временем на эстраде кипел музыкальный конкурс, несмотря на дождь.   22.   23.   24.   На этом обзор Транспортфеста-2025 в Петербурге закончу, до встречи на Транспортфесте в следующем году. ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 21:02:29 +0300</pubDate>
  <comments>http://www.liveinternet.ru/users/coffecat/post511725103/</comments>
  <guid>http://www.liveinternet.ru/users/coffecat/post511725103/</guid>
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503554_300.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503554_preview_300.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="491" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503555_301.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503555_preview_301.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503556_301_1.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503556_preview_301_1.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="380" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503557_303.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503557_preview_303.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503558_304.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503558_preview_304.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503559_305.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503559_preview_305.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="519" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503560_306.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503560_preview_306.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503561_307.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503561_preview_307.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="502" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503562_308.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503562_preview_308.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503563_309.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503563_preview_309.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503564_310.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503564_preview_310.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503565_311.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503565_preview_311.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="562" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503566_312.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503566_preview_312.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503567_313.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503567_preview_313.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="647" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503568_314.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503568_preview_314.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="359" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503569_315.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503569_preview_315.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="558" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503570_316.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503570_preview_316.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="633" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503571_317.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503571_preview_317.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="498" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503572_318.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503572_preview_318.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="691" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503573_319.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503573_preview_319.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="612" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503574_321.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503574_preview_321.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503575_322.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503575_preview_322.jpg" type="image/jpeg" width="532" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503576_323.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503576_preview_323.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="525" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503578_325.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/503/164503578_preview_325.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="638" length="0" />
<category><![CDATA[транспортный форум]]></category>
<category><![CDATA[фестиваль транспорта]]></category>
<category><![CDATA[трамваи ленинграда-петербурга]]></category>
<category><![CDATA[трамваи]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Домашний тонкий лаваш — просто, быстро и без лишних хлопот!]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/4211284/post511724371/</link>
  <description><![CDATA[  Мука &mdash; 350 г  Кипяток &mdash; 200 мл  (даём постоять 1-2 минуты после закипания)  Соль &mdash; 1 ч. л.   Растительное масло &mdash; 2 ст. л. &#129746;  Как приготовить:  Смешиваем муку, соль, масло и кипяток. Перемешиваем ложкой, затем вымешиваем руками.  Убираем тесто в пакет и даём отдохнуть 20 минут.  Делим на 9 частей и раскатываем в тонкие лепёшки.  Обжариваем на сухой сковороде по 1 минуте с каждой стороны.   Готовый лаваш сбрызгиваем водой, накрываем плёнкой/пергаментом и даём полежать 10-15 минут.  Домашний лаваш готов! Он мягкий, эластичный и идеально подходит для шаурмы, рулетов или просто вместо хлеба! Приятного аппетита  Автор: amadalieva.l    1001 РЕЦЕПТ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 19:20:34 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/4211284/post511724371/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/4211284/post511724371/</guid>
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09f94b9.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09f94b9.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09f92a7.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09f94b9.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09fa782.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09f94b9.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/e29ca8.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/1e283a3.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/2e283a3.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/3e283a3.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/4e283a3.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09f94a5.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/5e283a3.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09fa5b0.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://vk.com/emoji/e/f09f988b.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[Выпечка - в лаваше]]></category>
<category><![CDATA[лаваш]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[2008: Веселые ребята - В последний раз]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/valentinych/post511724120/</link>
  <description><![CDATA[ Да, это конечно не 2008 год! Веселые ребята просто перепели чужую песню и выпустили в 2008 альбом &quot;Музыкальный глобус&quot;. На том альбоме еще и другие перепевки есть, например &quot;Облади-облада&quot; причем на английском языке, но название почему-то на русском. :)     https://rutube.ru/video/a25611be21073bd9c30165e069b8ea68/  Хотя понятно, что Людмила Барыкина спела ее намного раньше 2008 года, но диск вышел именно тогда.  Ну а вот оригинал. Аж 1974 год!&nbsp;&nbsp;Jeanette Anne Dimech -- Por que te vas (Почему ты уходишь)&nbsp;     https://rutube.ru/video/c21bf39ba77c361a6d01db04b1035c81/  Уж простите меня за то, что 2008 год я отмечаю такими песнями. :) Захотелось!  PS: когда ищешь информацию к таким постам, то сам узнаешь кое-что новое. Не знал, что Людмила и Александр Барыкины в Веселых ребятах вообще не родственники. На самом деле у Александра была фамилия Бырыкин, а заменить одну букву ему предложил руководитель Веселых ребят.  &nbsp; ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:48:55 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/valentinych/post511724120/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/valentinych/post511724120/</guid>
<category><![CDATA[Аудио, Видео, Книги]]></category>
<category><![CDATA[Веселые ребята]]></category>
<category><![CDATA[в последний раз]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Города Амальфитанского побережья - феномен на юге Италии]]></title>
  <link>http://www.liveinternet.ru/users/5674892/post511723985/</link>
  <description><![CDATA[ Амальфитанское побережье на&nbsp;юге Италии&nbsp;часто попадает в&nbsp;туристические путеводители: здесь бирюзовое море, крутые скалы и&nbsp;уютные городки, будто приклеенные к&nbsp;горам. Но&nbsp;за&nbsp;красивыми картинками скрывается нечто большее. Здесь дома не&nbsp;просто стоят&nbsp;&mdash; они поднимаются вверх по&nbsp;склонам, словно стараясь дотянуться до&nbsp;неба.    Амальфи  На&nbsp;побережье мало ровных мест. Практически всё&nbsp;&mdash; скалы и&nbsp;крутые подъемы. Поэтому города вроде Позитано, Амальфи или Равелло не&nbsp;расширялись в&nbsp;стороны, как обычные,&nbsp;&mdash; они выросли вверх. Если смотреть снизу, кажется, что дома буквально нависают друг над другом, а&nbsp;улицы больше похожи на&nbsp;лестницы.    Такой способ строительства был вынужденной мерой: горы не&nbsp;оставляли выбора. Зато в&nbsp;итоге получились настоящие &laquo;вертикальные города&raquo;, где всё пространство использовано до&nbsp;последнего метра.    Первым пришло в&nbsp;голову селиться здесь ещё римлянам. Уже в&nbsp;I&nbsp;веке н. э. они строили на&nbsp;побережье роскошные виллы&nbsp;&mdash; например, в&nbsp;Минори, Позитано и&nbsp;на&nbsp;близлежащих островах. Чтобы разместить здание на&nbsp;склоне, приходилось выравнивать землю, создавая ступени-террасы, на&nbsp;которых затем и&nbsp;возводились дома.  Многое тогда делалось вручную. Землю выравнивали рабочие, часто это были рабы или бывшие рабы, которых отпускали на&nbsp;свободу.    Позитано   В&nbsp;таких городах почти нет привычных улиц. Передвигаться приходится по&nbsp;лестницам, а&nbsp;балкон одного дома может быть крышей для другого. Это создаёт ощущение, что весь город собрали как пазл&nbsp;&mdash; по&nbsp;вертикали.    Санта-Роза   вилла Torre Positano  Сегодня архитекторы продолжают строить дома так, чтобы они не&nbsp;выделялись на&nbsp;фоне гор. Один из&nbsp;примеров&nbsp;&mdash; вилла Torre Positano. Она считается одной из&nbsp;самых престижных на&nbsp;побережье.    &nbsp;Позитано  С&nbsp;каждым годом в&nbsp;регион приезжает всё больше туристов. Это, с&nbsp;одной стороны, хорошо&nbsp;&mdash; экономика развивается. Но&nbsp;с&nbsp;другой&nbsp;&mdash; растёт нагрузка на&nbsp;старые постройки и&nbsp;инфраструктуру. Иногда новые здания или ремонт могут повредить внешний вид городов или изменить их&nbsp;стиль.      Чинкве-Терре      Вечер&nbsp;на улицах Амальфи  Архитектура Амальфитанского побережья&nbsp;&mdash; это не&nbsp;только красиво. Это пример того, как люди могут приспособиться к&nbsp;сложной природе, не&nbsp;разрушая её. Местные жители веками учились жить в&nbsp;условиях, где нельзя было строить просто и&nbsp;прямо. Они придумали, как &laquo;вырастить&raquo; дома на&nbsp;скалах&nbsp;&mdash; и&nbsp;сделали это красиво, надёжно и&nbsp;удобно.      Основные города Амальфитанского побережья&nbsp;(регион Кампания, Италия) включают&nbsp;Амальфи,&nbsp;Позитано&nbsp;и&nbsp;Равелло, а также несколько других населённых пунктов.&nbsp;  С 1997 года побережье признано объектом Всемирного наследия ЮНЕСКО.    Источник...  &nbsp; ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:31:28 +0300</pubDate>
  <comments>http://www.liveinternet.ru/users/5674892/post511723985/</comments>
  <guid>http://www.liveinternet.ru/users/5674892/post511723985/</guid>
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514643_0_0R.jpg"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i.pinimg.com/736x/95/97/f1/9597f13bdcebd7a6934b7e33acee0ff9.jpg"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514842_0_0R.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514842_preview_0_0R.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="393" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514876_0_0R.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514876_preview_0_0R.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514673_0_0R.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514673_preview_0_0R.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514832_0_0_trasita_positano_18_2.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514832_preview_0_0_trasita_positano_18_2.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514813_0_0_RRRRyoSRRR.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514813_preview_0_0_RRRRyoSRRR.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="694" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514808_0_0_R.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514808_preview_0_0_R.jpg" type="image/jpeg" width="560" height="700" length="0" />
<enclosure url="https://cdn.getyourguide.com/image/format=auto,fit=contain,gravity=auto,quality=60,width=1440,height=650,dpr=1/tour_img/182d6b8706c45936768ddceb60643ddbc85dfe45ee555bf4d0b4c4e259d7f314.jpg"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514879_0_0S.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514879_preview_0_0S.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="466" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514880_0_0S.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514880_preview_0_0S.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="393" length="0" />
<enclosure url="https://i.pinimg.com/736x/60/47/fd/6047fdc66cd6c93bcbaf33193b9fdb5c.jpg"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514898_0_0R.jpg"  type="image/jpeg" width="600" height="300" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514810_0_0_R.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514810_preview_0_0_R.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="304" length="0" />
<category><![CDATA[Фото]]></category>
<category><![CDATA[Страны мира]]></category>
<category><![CDATA[архитектура]]></category>
<category><![CDATA[Другие страны]]></category>
<category><![CDATA[архитектура]]></category>
<category><![CDATA[италия]]></category>
<category><![CDATA[страны мира]]></category>
<category><![CDATA[фотографии]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[«У вас народ непуганый».]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/community/for_women_only/post511723366/</link>
  <description><![CDATA[ Восприятие угрозы и реакция на нее в затяжном конфликте - сложный социально-психологический механизм. Адаптация к новым условиям зависит от множества факторов: личного опыта, частоты происшествий, эффективности системы оповещения и даже примера окружающих. Часто одно и то же событие вызывает разные реакции: кто-то бежит в укрытие при первых звуках сирены, другие же, увидев беспилотник, пытаются его сбить или снять на видео.   Но почему россияне из разных регионов так по-разному реагируют на опасность и где грань между инстинктом самосохранения и восприятием угрозы жизни как обыденности?  «У вас народ непуганый» «В Курске сигналы тревоги звучат гораздо чаще, чем в Белгороде, - замечает Юлия Лукьянцева. - У нас в городе они стали уже привычными, фоновыми». До августа 2024 года Юлия с мужем и двумя детьми жила в Судже Курской области. Когда украинские войска прорвали границу, Лукьянцевы покинули родные места. Бежали в спешке, вместе с соседями, практически не успев ничего захватить из дома.  За время оккупации от их дома в Судже практически ничего не осталось. Семья получила от курских властей жилищный сертификат и теперь ищет жилье в соседней Белгородской области. Они выбрали город Строитель, потому что он находится далеко от границы и там относительно спокойно. Первое, что бросилось Юлии в глаза в самом Белгороде, - количество убежищ на улицах. Причем не капитальных строений, а именно быстровозводимых конструкций. А еще - тишина.  «За все время моего пребывания в Белгороде я слышала сигнал опасности только один раз», - рассказывает Юлия. По ее словам, в это время они с семьей были на автовокзале. Ее удивило, что, когда раздался сигнал, люди спокойно и организованно пошли в бомбоубежище, тогда как в Курске на сирены никто просто не реагирует.    Рыльск, Курская область, 19 марта 2025 года  Разницу в ощущении опасности в двух приграничных городах заметил и курянин Александр, заместитель директора спортивной школы. «Встретился я недавно с одним белгородцем в Курске. В этот момент включилась сирена. Он раз - и заметался, - рассказывает Александр. - Я на него смотрю с удивлением, а он говорит: "Ты знаешь, у нас в Белгороде все прячутся, все до одного, а у вас в Курске народ непуганый"».  Сам Александр, как и белгородец в Курске, удивляется поведению окружающих, когда приезжает в Москву. «Там всем глубоко фиолетово: идет СВО, не идет СВО. Она где-то там, далеко, о ней никто не думает и никто не знает. Ну, что-то там по телевизору сказали».  В целом у наблюдателя может сложиться впечатление, что россияне, которых напрямую не коснулись военные действия, воспринимают опасность скорее как шоу. В мае разошлось видео молодых людей из Москвы, которые снимали летящий дрон из окна многоэтажки, восторженно комментируя происходящее. За кадром даже слышен смех.  Очевидцы атак дронов на Красноармейск рассказали, что испуганные местные жители собирали вещи и покидали дома прямо ночью.   В Красногорске 24 июня люди покидали атакованный и соседние дома и уезжали. Но другие снимали пожар на видео, свесившись с балкона.  Хотя в Курске, по словам местного жителя Александра, большинству людей тоже все безразлично. Несмотря на то что на окраине области и у границы идут боевые действия и бабушки на лавочках это обсуждают, глобально ничего не изменилось - город живет своей жизнью. Люди говорят: «Могло быть так, могло этак».  Как бы там ни было, к жизни в постоянной опасности привыкают и жители курского приграничья, которых нельзя назвать «непугаными». Ведь там угроза куда ближе, чем в Курске, а звуки обстрелов звучат громче уже приевшихся звуков сирен. Так, Ольга из Глушковского района Курской области отмечает, что жители поселка чаще всего продолжают заниматься повседневными делами, несмотря на атаки ВСУ.   "Однажды мы с гостями сидели на улице около дома, увидели дрон. Мы с мамой побежали прятаться, коллега с мужем как сидели, так и остались дальше сидеть. Крестный до этого ехал на велосипеде по деревне, тоже видел, как летит беспилотник, но убегать не стал. В итоге этот дрон упал на соседней улице и взорвался. Все уже привыкли."  (Ольга, жительница Глушковского района)  Родители и супруг Ольги уже окончательно вернулись домой после оккупации ВСУ, а она сама выезжает в Курск раз в две недели по работе. Обстановка в приграничье остается напряженной - как отмечает Ольга, «громко и прилетает». Однако в Курске женщина чувствует себя менее спокойно, потому что «переживает за своих». Документы семья Ольги хранит в коридоре, чтобы не пришлось искать паспорта, если придется экстренно убегать. Машина тоже всегда стоит наготове.   Жители Курска после обстрела, в результате которого погибла 85-летняя женщина  Вместе с тем Вероника из поселка Разумное под Белгородом признается, что за три года боевых действий так и не привыкла к тревогам. Каждый день в восемь утра перед уходом на работу она будит своего 10-летнего сына и не разрешает ему спать даже летом, когда у мальчика каникулы. «Пока все взрослые на работе, он остается один, - объясняет она. - У нас частный дом, и я переживаю за него. Его комната на втором этаже, и когда звучит сирена, он спускается в подвал».  Свою осторожность Вероника объясняет тем, что сапер ошибается только один раз - последний. Поэтому у них дома действует правило: если воет сирена - нужно прятаться.   "Но в нашем поселке часто бывает, что сирена молчит, хотя объявляют ракетную опасность. Это видно в специальных каналах в мессенджерах. Тогда я сама звоню сыну. У меня нет проблем с тем, чтобы связаться с ним. Но лишняя пара минут иногда может решить все. Многие семьи в каникулы оставляют детей дома одних. Мы оставили обращение на странице губернатора Белгородской области, чтобы проверили систему оповещения. Может быть, поможет. Иначе страшно за детей."  (Вероника, жительница поселка Разумное под Белгородом)  Прятаться при звуке тревоги приучила себя и 30-летняя жительница Белгорода Ирина. Она живет на 10-м этаже, и каждый раз, когда сирена застает ее дома, женщина автоматически хватает кота, телефон и направляется в самое безопасное, по ее мнению, место в квартире - коридор. Долгие месяцы во время интенсивных обстрелов там стоял тревожный чемоданчик.    Белгород, 1 сентября 2024 года  Ирина старается не отходить далеко от дома, но если оказывается на улице, то ходит вдоль зданий, чтобы иметь возможность укрыться. В прошлом году она дважды попадала под обстрел. В первый раз женщина шла по улице в центре Белгорода, когда услышала вой сирены, испугалась и побежала в ближайший офис. Причем Ирина была единственной, кто запаниковал. Другие люди шли по своим делам, как будто ничего не слышали. Во второй раз кроме сирены были слышны взрывы. Укрытий поблизости не было, поэтому Ирина просто побежала и спряталась в ближайшем доме.  Сейчас таких частых обстрелов в Белгороде нет, и Ирина обо всем старается забыть, а тревожный чемоданчик хранит в шкафу. Ей сложно сказать, привыкла ли она к обстрелам. «Мы живем, но с постоянной оглядкой и начеку», - говорит Ирина.  «Люди стали более собранными и осознанными» В Белгороде в последние полгода происходит некоторое снижение бдительности, замечает местный житель, ветеран СВО Виктор Пискунов. «Сирены звучат значительно реже, чем это было год назад, хотя, конечно, исключения бывают. Вот, например, вчера упал разгонный блок прямо на центральную дорогу города, - рассказывает он. - Ракеты по городу уже, к счастью, не летят, но беспилотники - все так же».  И если раньше во время ракетной опасности в Белгороде каждый второй бежал в укрытие, то сейчас такого нет, отмечает Виктор. Судить о поведении людей ему позволяет работа в такси. «Заметил, что машины перестали останавливаться во время тревоги и водители больше не идут в укрытия. Конечно, есть и те, кто останавливается, но их очень мало по сравнению с тем, как было раньше», - считает Виктор.  Большой разницы между поведением жителей приграничных регионов мужчина не наблюдал, хотя и не исключает, что такое возможно. «Белгородцы первыми столкнулись с последствиями игнорирования тревоги, поэтому они более ответственно к этому относятся», - объясняет он.    Алексеевка, Белгородская область  Но несмотря на то, что Белгородская область уже почти три года подвергается практически ежедневным обстрелам, а сами белгородцы остро чувствуют угрозу, некоторые жители приграничья проявляют беспечность. На это указал военный эксперт, подполковник в отставке Геннадий Алехин, проживающий в Белгороде. Люди не хотят покидать свои дома и продолжают ходить в леса, несмотря на предупреждения о минах-ловушках, из-за чего растет число погибших и раненых среди мирного населения.  Параллели между белгородцами и курянами Алехин отказался проводить. «Нельзя сказать, кто сейчас более ответственно относится к опасности - жители Белгорода или Курска. Это некорректно разделять, - убежден Алехин. - У меня есть родственники в Курской области, в городах Рыльске и Судже. Поначалу я не заметил там особой реакции, но, когда в августе прошлого года началось вторжение, ситуация изменилась.   Месяц назад я был в Курской области. Заметил значительные перемены с конца лета прошлого года. Люди стали более собранными и осознанными, потому что пережили поток беженцев, [как начали работать] пункты временного размещения, и другие последствия».  Когда в августе 2024 года ВСУ вторглись на территорию Курской области и захватили Суджу, в городе остались три тысячи человек, которые не успели выехать. Тогда паника охватила многих жителей региона - никто не понимал, что будет происходить дальше и насколько опасно оставаться даже в Курске. Так, жительница Курска Юлия хотела покинуть город из-за новостей, но у нее не было возможности.   "Было очень страшно. Еще до официального объявления о вторжении в Курскую область я поняла, что происходит что-то, чего не было раньше. Было тревожно и непонятно, кто идет, что будет дальше. В интернете было много разной информации, но было непонятно, какая правдивая."  (Юлия)  Спустя неделю паника стала уже не такой сильной, Юлия продолжила ходить на работу и стала реже читать новости в Telegram-каналах, однако, как она выразилась, весь август спала на раскладушке в коридоре. «Там я чувствовала себя относительно безопаснее, чем когда ты спишь головой в окно», - рассказывает она.  Каждый день Юлия наблюдала за окружающими - ее коллеги, случайные прохожие и попутчики в общественном транспорте по дороге на работу постоянно обсуждали вторжение ВСУ. Девушка стала замечать, что в городе появилось много беженцев из приграничных сел - они стояли возле пунктов выдачи гуманитарной помощи. Видя потерянные лица этих людей, она думала: «У меня есть работа и жилье, а у них ничего нет, они даже не знают город».   Разрушенный мост через реку Суджу  Обстановка сильно влияла на психику. «Из-за тревоги мне было сложно есть, я подолгу лежала на диване, потому что просто не могла встать и пойти что-то делать. Бывало, просыпалась рано утром, потому что снится что-то тревожное», - вспоминает девушка. В итоге Юлия все же переехала в другой город, но вернуться к прежней жизни пока не может.   "Иногда в голове появляется мысль: «А что если сейчас в окно что-нибудь прилетит?» Но потом я понимаю, что я уже не в Курске. Иногда пугают громкие звуки - что-то похожее на сирену, выхлоп машины. И звук сирены на будильнике телефона больше не выношу."  (Юлия)  «Вторжение привело к шоку и растерянности» Реакция человека на опасность зависит от психологических защит, которые у него сформировались на протяжении жизни, объясняет кандидат психологических наук, доктор философии (PhD,) член Ученого совета Академии социальных технологий Игорь Ниесов.   «Есть три основных типа бессознательных защитных реакций: агрессия, избегание и ступор, - перечислил ученый. - Логически сложно предсказать, как конкретно будет человек вести себя в ситуации опасности. Кто-то действует по принципу "ввязаться в бой, а там посмотрим", а кто-то убегает. Ведь управляют такими реакциями гормоны и нейромедиаторы, реагирующие намного быстрее логики и рациональной части нашего мозга».  В России с ее обширной географией, религией и историей неопределенность превалирует, считает Ниесов. «Отсюда и специфические реакции, свойственные нашим людям», - уверен он. Такая реакция, как «авось», по определению Ниесова, - это разновидность психологической защиты в ситуации повышенной неопределенности или энтропии, как это называется в физике. «Она противоположна психологической защите избегания рисков, которую принято называть бюрократией», - продолжает эксперт.   «Документик должен отлежаться» - защитная реакция по типу избегания, когда нежелание действовать минимизирует риски ошибки. «Авось» же, наоборот, выражается в действии, чтобы справиться со страхом - «лучше смерть, чем ожидание смерти».  (Игорь Ниесов, психолог)  Клинический психолог, автор Telegram-канала «Жить после» Эльвира Степанова, работавшая с военнослужащими, отмечает, что ответ на военную угрозу, кроме физиологических причин и личного восприятия, зависит и от «целого комплекса внешних факторов, включая близость к зоне конфликта, социальную поддержку, доверие к власти, информационный фон и интенсивность угрозы».  «Это особенно ярко видно на примере Курской области, - объясняет Степанова. - Вторжение стало для многих неожиданным и травмирующим событием, нарушившим привычный уклад жизни, что привело к шоку и растерянности. Массовая эвакуация, разрушения, оккупация части территорий и постоянная угроза безопасности лишь усилили ощущения изоляции и разрыва с обычным мирным обществом и страной в целом».    Белгород, 16 сентября 2024 года  Психолог уточняет, что в регионах, где имеют место террористические атаки и обстрелы, но нет оккупации (например, в Белгородской области), местные жители обладают «возможностью выбора активных действий». Это способствует выработке более адаптивных стратегий психологической защиты, таких как активный контроль, планирование и мобилизация ресурсов. Тогда как жители Курской области в их ситуации для формирования психологической защиты выработали совсем другие реакции: эмоциональное онемение, отрицание реальности и рационализация пережитого. «При этом социально активная позиция граждан часто является ресурсом для их устойчивости», - заявляет Степанова.   В то же время в отдаленных регионах угроза воспринимается не так остро и реакции там спокойнее, особенно если последствия конфликта никого из близких не касаются напрямую. Восприятие опасности формируется в основном через СМИ, что ведет к эмоциональному дистанцированию и снижению вовлеченности, а также к таким психологическим механизмам, как вытеснение, избегание и рационализация.  «В более урбанизированных и удаленных регионах люди чаще ищут информацию и стараются отстраниться эмоционально, - заключает эксперт. - Это указывает на значительный разрыв между разными слоями общества и регионами, особенно среди тех, кого ситуация не затронула напрямую. Разделение усиливает чувство отчуждения и непонимания между регионами и социальными группами, что затрудняет восприятие и адаптацию к военной угрозе».]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 17:09:31 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/community/for_women_only/post511723366/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/community/for_women_only/post511723366/</guid>
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514670_001.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514670_preview_001.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514674_01.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514674_preview_01.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="474" length="0" />
<enclosure url="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514675_02.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514675_preview_02.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="474" length="0" />
<enclosure url="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514676_03.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514676_preview_03.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="474" length="0" />
<enclosure url="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514677_04.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514677_preview_04.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="474" length="0" />
<enclosure url="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514678_05.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514678_preview_05.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="474" length="0" />
<enclosure url="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514679_06.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/514/164514679_preview_06.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="474" length="0" />
<category><![CDATA[Спецоперация ДНР-ЛНР]]></category>
<category><![CDATA[военная угроза]]></category>
<category><![CDATA[адаптация к угрозам]]></category>
<category><![CDATA[восприятие военной обстановки]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Звёздные карты и свет свечи | Средневековая фантазийная музыка для сна]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/lomovolga/post511723120/</link>
  <description><![CDATA[ lomovolga    В центре древнего волшебного сада над спокойными водами парит светлый небесный шар &mdash; его звезды мягко светятся, как забытые созвездия. Аркады, покрытые плющом, золотые фонари и мистическая тишина окутывают этот священный уголок мудрости. Позвольте нежной средневековой музыке погрузить вас в мир, где время замирает, а космос шепчет тайны прошлого.&nbsp;     Star Maps and Candlelight | Medieval Fantasy Music for Sleep  &nbsp;  Шагните назад во времени и позвольте успокаивающим мелодиям средневековой музыки перенести вас в эпоху замков, зеленых лесов и мирных деревень.&nbsp; Независимо от того, хотите ли вы расслабиться, учиться или отдохнуть после долгого дня, эта коллекция очаровательных мелодий создаст идеальную атмосферу.  &nbsp;   ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 16:31:00 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/lomovolga/post511723120/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/lomovolga/post511723120/</guid>
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/c/7/95/76/95076605_4594402_R_serdechko_i_zvezdi.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="http://x-lines.ru/letters/i/cyrillicgothic/3515/fb2828/50/0/ji1se4mfq3osaenuci3gk5ujqtwo.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="http://x-lines.ru/letters/i/cyrillicscript/1625/f6903c/32/0/jtzs455sqpisn6mbj7sgqae.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[ВОСТОРГ МОЕЙ ДУШИ]]></category>
<category><![CDATA[video]]></category>
<category><![CDATA[смотреть онлайн]]></category>
<category><![CDATA[средневековая музыка]]></category>
<category><![CDATA[medieval music]]></category>
<category><![CDATA[medieval serenity]]></category>
<category><![CDATA[музыка]]></category>
<category><![CDATA[искусственный интелект]]></category>
<category><![CDATA[нейросеть]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Салат из куриной печени.]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/guzmania_minor_rondo/post511722306/</link>
  <description><![CDATA[   Печень куриная &ndash; 500 гр. Можно использовать говяжью печень. Но тогда консистенция салата будет не такая нежная. Зеленый горошек &ndash; половина банки. Морковка &ndash; 1 шт. Лук репчатый &ndash; 1 шт. Яйцо куриное &ndash; 3 шт. Майонез &mdash; около половины стакана Нежный салат из куриной печени  Печень отварить в подсоленной воде минут 15. Морковку и яйца то же отварить. Репчатый лук порезать кубиками о поджарить в растительном масле до слегка золотистого цвета и мягкости. Все остудить и охладить в холодильнике. Печень и яйца нужно натереть на средней терке. Морковку на мелкой. С зеленого горошка слить жидкость. Теперь собираем салат слоями. Половина объема куриной печени Обжаренный лук Немного майонеза Слой яиц Немного майонеза Слой зеленого горошка Вторая половина куриной печени Немного майонеза Натертая морковь Немного майонеза Слои можно менять по своему усмотрению. Можно отдельно потереть белок яиц, выложить его между слоями, а желтком украсить салат. Если желтки выложить сверху, салат лучше не оставлять на второй день, так как желтки заветриваются.]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:37:35 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/guzmania_minor_rondo/post511722306/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/guzmania_minor_rondo/post511722306/</guid>
<enclosure url="https://sun9-44.userapi.com/s/v1/if2/XQTez6uvXD5JtGq2FGoygQNxSMkzfTyfCyO7XFABPvUV8VmP_Xo8USDOTtyxqmqmN11MhjUqt7HbTtbjMsdE_7QG.jpg?quality=96&amp;amp;as=32x23,48x34,72x51,108x77,160x114,240x171,360x256,480x341,540x384,640x455&amp;amp;from=bu&amp;amp;cs=640x0"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[Кулинария]]></category>
<category><![CDATA[Салаты]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[ПОЛЕЗНОСТИ]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/belenaya/post511722268/</link>
  <description><![CDATA[        Ремонт жаккарда               Источник      Петельки Барашки тунисским крючком               Источник                Узор 3Д               Источник      Объемный 3Д узор               Источник          Объемный узор               Источник        Набор Джуди (проще)              Источник           Смена цвета                Источник        Смена цвета              Источник         Узор тунисским крючком                Источник         Узор КЛУБНИЧКА              Источник          Жаккард просто               Источник      Первый столбик по-другому               Источник         Обвязка в обратную сторону                Источник        Наклонные пышные столбики              Источник           Клеточка крючком               Источник       ИДЕЯ               Источник                https://vk.com/wall-52919650_619765?w=wall-52919650_619765                                    ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:31:34 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/belenaya/post511722268/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/belenaya/post511722268/</guid>
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/c/1//55/643/55643637_1267037391_T8AWB9CAXS8MF3CA4UKTZTCA201QGRCAVYFU5ACAMIEBLGCAPLWE1RCAPWSTICCAH7YOUMCA1SEITWCAP8HYOJCA2ONEH6CAS86MR9CAUU6DSNCA6Y9Q8ICAGPUWI8CABYPWSECAHQ00USCABXPWVN.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[ВЯЗАНИЕ]]></category>
<category><![CDATA[ПОЛЕЗНОСТИ]]></category>
<category><![CDATA[ВИДЕО УРОКИ]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[По следам Питерского форума.]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/896621/post511721995/</link>
  <description><![CDATA[   Они специально выдают желаемое за действительное, или искренне заблуждаются? Это я об экономических показателях и о, так называемой статистике. Особенно в плане роста экономики, низкой инфляции и благоприятном инвестиционном климате в нашей с Вами стране. Послушайте, как можно вести бизнес при ставке рефинансирпования больше 20%, ума не приложу. Ладно, врать в угоду начальству, но врать самому себе в ключевых экономических позициях, это же путь в пропасть. Как им не стыдно? На что они расчитывают? Или у них есть какой-то &quot;закрытый&quot; экономический клуб, комитет или институт, где всё-таки звучит правда? Сомневаюсь! Или они нас (народ) считают за идиотов. Одно радует, о чём специально выступила на своём канале Ксения Собчак, это отсутствие на этот раз, в сервисе форума, отечественных блядей или эскортниц по цивильному. https://yandex.ru/video/preview/7856325615621761175  &nbsp;  Я вот работаю в ресторанном и гостиничном бизнесе. Ну видно, что платёжеспособность клиентов упала, за исключением тех, кто работает в ВПК. По закупочным чекам снабженцев, жировкам по продуктам, электричеству, мусору, водо и теплоснабжению, связи, топливу, расходным материалам, налогам, чётко вижу рост затрат на 20-30%. Что они нам рассказывают там на форуме? А уж импортозамещение в виде &quot;Вкусно и точка&quot;, отечественной мебели, вместо &quot;Икеи&quot;, не говоря уже про наши автомобили и самолёты, такси в конце концов, не выдерживуают ни какой серьёзной критики.  А вот что радует, так это наши &quot;Герани&quot; (бывшие &quot;Шахеды&quot;), &quot;Ланцеты&quot;, &quot;Орешники&quot; и прочий гербарий, разящий противника. Хотя иногда, это может оказаться ваш брат или сестра.]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:57:00 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/896621/post511721995/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/896621/post511721995/</guid>
<category><![CDATA[Об экономике.]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Гнилые зубы Истории]]></title>
  <link>http://www.liveinternet.ru/users/ostreuss/post511721949/</link>
  <description><![CDATA[ Говорят, Гитлер вовсе не ненавидел евреев. Он заметил, что с толикой антисемитизма его выступления идут лучше, и постепенно докатился до того, что повесил на них всё зло мира. А потом и сам в это поверил.  С Путиным вышло также. Легко видеть, что изгнание Януковича не имело никакого отношения к Штатам и Западу &mdash; тогда США ещё не отличало Юругвай от Юкрэйн, хотя всем неблагонадёжным странам давали денежки &laquo;на демократию&raquo;. Да, Украине &mdash; 6 млрд., России &mdash; 30, а больше всего, кажется, Гватемале, пытаясь вырастить в ней силы, которые боролись бы а наркобаронами. Но это никак не на Майдан. Это за 20 лет пост-советской независимости вообще. Майдану Нуланд привозила коробку печенья, на личные, а вопрос &laquo;за сколько США сделало майдан&raquo; её шокировал. &laquo;0 долларов 0 центов&raquo;.  Я уже тогда кричал и свистел, что майдан &mdash; внутреннее дело Украины, и эта ложь, этот гнилой зуб истории, дорого всем встанет. Да, в Майдан вложились олигархи, у которых Янукович отбирал миллиард в месяц. Но исключительно украинские.  Конечно, автократ Путин не верит и никогда не поверит, что &laquo;чернь&raquo; посмела смести верховного владыку всея Украины. Вот оттуда пошли сказки о &laquo;прокси-войне&raquo;. Хотя скорее Европа и Трамп - прокси Украины, чем наоборот. Да Бог мой, ведь присоединение Крыма началось через неделю после Зимней Олимпиады. Это чей же был план, неужели американский?  &hellip;  И чтоб дважды не вставать. Выяснилось, что дрон, как и ядро &mdash; слишком хорошее оружие для войны. Он на порядок дешевле того, чем их сбивают, поэтому наращивая их количество, можно превзойти защиту. И украинскую, и, тем паче, российскую (территорию России не покрыть радарами). Очевидно, надо договариваться об ограничении их числа. Ведь для такого бешеного количества дронов военных целей нет и не было. Неужели надо шантажировать друг друга &laquo;кто больше убьёт мирняка&raquo;? Даст Запад добро Украине &mdash; она тоже будет бить по кварталам. Остановите, ребята &mdash; приехали. ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:49:51 +0300</pubDate>
  <comments>http://www.liveinternet.ru/users/ostreuss/post511721949/</comments>
  <guid>http://www.liveinternet.ru/users/ostreuss/post511721949/</guid>
<category><![CDATA[Из жизни дебилов]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Джентльмен или клоун? Редкая порода собак, которая никого не оставит равнодушным]]></title>
  <link>http://www.liveinternet.ru/users/babeta-liza/post511721782/</link>
  <description><![CDATA[   СЕГОДНЯ, 2 ИЮЛЯ - ДЕНЬ СОБАК, день наших любимцев!&nbsp;    Бостон-терьер&nbsp;&mdash; это весёлая и очень умная собака, гладкошёрстная и короткомордая. Её определения среди собаководов варьируются от &laquo;американского джентльмена&raquo; до &laquo;домашнего клоуна&raquo;&nbsp;&mdash; и то, и другое справедливо. Эта порода отличается дружелюбным нравом и элегантной внешностью. При этом, благодаря своей забавной мордочке, питомец умеет строить потешные рожицы, особенно когда демонстрирует недовольство. Порода сравнительно новая, поэтому об истории её появления известно достаточно много.    Рост и вес  Идеальный рост собаки составляет от 38,1 до 43,1&nbsp;см. Вес варьируется: у совсем небольших пород он может быть до 6,8&nbsp;кг. Средняя собака весит в районе от 6,8 до 9&nbsp;кг. Вес крупных особей составляет от 9&nbsp;кг, но не более 11,35&nbsp;кг.    История породы          Двукратный призер выставок по кличке Принц Уолнат (Орешек). Иллюстрация из книгиThe Dog in Health and Desease,1895 Источник: Legion Media     Можно заметить, что мордочка бостон-терьера чем-то напоминает английского бульдога. И это неспроста. В современной собаке течёт кровь преимущественно пород Туманного Альбиона: английского бульдога, английского белого терьера и бультерьера. Также среди предков есть французский бульдог.  Порода возникла в США в XIX веке. Из названия можно догадаться, что зарождение собаки связано с Бостоном&nbsp;&mdash; столицей Новой Англии и штата Массачусетс. Впервые разводить породу стал житель Бостона Роберт Хупер. Дело было так: Роберт выкупил у знакомого моряка собаку, которая, по одной версии, оказалась буль-энд-терьером, по другим&nbsp;&mdash; уже была помесью английского бульдога и английского белого терьера. Довольно быстро ему подобралась невеста. Потомство оказалось симпатичным, и Хупер продолжил разведение, после чего к селекционной работе подключились и другие заводчики.            &laquo;Игл-Хед, Массачусетс&raquo; (&laquo;Прилив&raquo;). Художник Уинслоу Хомер, 1870 Источник: Legion Media      С 1879 года эта порода даже считается символом штата. Однако долгое время признание породы было затруднительным. Сперва существовал просто клуб любителей бостон-терьеров, в котором членами клуба был согласован его стандарт. Но спустя три года, в 1893 году, Американским клубом собаководства (American Kennel Club) бостон-терьер был признан отдельной породой. Известен даже первый зарегистрированный представитель&nbsp;&mdash; пёс по кличке Гектор.          Элегантная&nbsp;девушка-флэппер&nbsp;в роскошном кабриолете с бостонским терьером, 1925 Источник: Getty Images     Особая популярность бостон-терьера в США пришлась на 20-е годы XX века. Благодаря джентльменскому виду собаки, многие представители высшего света хотели приобрести такого питомца. По некоторым сведениям, представитель породы даже жил в Белом доме в период правления Вудро Вильсона.               &laquo;Мы часто говорим, что собаки&nbsp;&mdash; это не только животные, лучшие друзья и компаньоны, но и живые представители культурного наследия разных стран. В случае бостон-терьера&nbsp;&mdash; это несомненная удача американских заводчиков. Недаром он стал даже символом своего штата, да и Нового Света в целом. Можно сказать, что в нём отражена американская история: предки собаки родом из Европы. Но потомок уже обладает своим особенным характером&raquo;.Владимир ГолубевПрезидент Российской кинологической федерации    В Европе бостон-терьеры не получили такую же популярность, поскольку достаточно напоминали французского бульдога, который был здесь очень распространён в тот период.      Экстерьер          Источник: Shutterstock/Fotodom.ru     Отличительная черта породы&nbsp;&mdash; квадратный череп с хорошо выраженными надбровными дугами и широкой мочкой носа с чётко выраженной бороздкой между ноздрями. Глаза большие и широко расставленные. Шея пропорциональна общему сложению. Сам корпус короткий, как и хвост, который низко посажен. Мускулатура хорошо развита, грудь широкая. Предплечья прямые и крепкие, лапки при этом небольшие и круглые. Походка отличается грациозностью и ловкостью. Шерсть короткая и гладкая, блестящая у здоровой собаки.    Окрас может варьироваться от так называемого тигрового и тюленьего до чёрного с белыми вкраплениями. Тюлений окрас выглядит как чёрный с красноватым отливом, если смотреть на собаку на солнце или при ярком свете.      Особенности характера                      &nbsp;      В отличие от английских бульдогов, которые бывают медлительными и склонны к лишнему весу, бостон-терьер&nbsp;&mdash; довольно игривая и активная собака. Он отличается дружелюбным нравом, а также высоким уровнем интеллекта, что в совокупности делает его отличным компаньоном. Он долго не устаёт на прогулках, любит игры. Хорошо уживается с детьми, которых любит смешить. А при правильной дрессировке ладит даже с кошками.               &laquo;Собака своенравная, упрямая, иногда откровенно наглая, требует много внимания. Это важно учитывать. Начинающим и нетерпеливым собаководам не подойдет. Но не любить это существо невозможно. Бостоны контактные, нежные, любят обниматься и играть, а главное&nbsp;&mdash; подстраиваются под хозяина. Например, если болеешь, будет весь день лежать и спать рядом. А можно пойти с ним на активную прогулку на весь день&raquo;.     Анастасия. Счастливая хозяйка бостон-терьера         Содержание и уход          Источник: Shutterstock/Fotodom.ru     Бостон-терьер довольно неприхотлив, и уход для него требуется минимальный, но качественный.    Касательно шерсти, достаточно вычёсывать собаку от отмерших волосков раз в неделю.    Активные физические нагрузки должны составлять где-то час в день.        Метаболизм у собаки довольно быстрый, и питаться она должна небольшими порциями, но часто.    Особенности здоровья          Источник: Shutterstock/Fotodom.ru     Обычно порода отличается крепким здоровьем. Из проблем, с которыми может столкнуться хозяин,&nbsp;&mdash; наследственные заболевания глаз. А из-за плоского строения морды могут возникнуть проблемы с дыханием. Также стоит избегать переохлаждения. В отличие от своих родственников, английских и французских бульдогов, бостон-терьеры не страдают избыточным слюноотделением, но могут похрапывать во сне.       Кому подойдет эта порода?  Бостон-терьер&nbsp;&mdash; сообразительный и в меру активный питомец, который станет отличным решением как для городской среды, так и жизни за городом. Они также вполне подойдут людям, у которых не так много опыта в собаководстве.  Источник       ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:30:31 +0300</pubDate>
  <comments>http://www.liveinternet.ru/users/babeta-liza/post511721782/</comments>
  <guid>http://www.liveinternet.ru/users/babeta-liza/post511721782/</guid>
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/57/fa/27/57fa274dd3b136c7ede62a848c8d396b/1456x775_1_38cbaac2719b12cf8659183ac18b83b8@3448x1836_0xlGEYS29N_6867796779629961609.jpg.webp"  type="image/jpeg" width="760" height="405" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/4f/67/d5/4f67d5455bc7a9d15467a2477e5bd39c/5000x3337_0xp2Fk7elI_9153785826722854963.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/e7/8b/81/e78b81efc72784af9b6c4be2769e35be/4000x2667_0xXYYA8Zoy_8629092592249265819.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/f5/67/bd/f567bdcb7efa9e866429bd8bf07f904c/1281x1200_1_54f8842689f1db1ce8ea93a79141c098@1461x1369_0xNw3sIWTm_2404706374576069196.jpg.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="656" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/bf/5f/ff/bf5fff5d7b604399bb8f26cb58bfa724/1456x990_1_ebfb5f9c4192d8c1847a5609c207b933@4122x2803_0xECwYAbyy_1185600857148359730.jpg.webp"  type="image/jpeg" width="750" height="510" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/ef/7d/b4/ef7db4ac6499eabd76e4d3c00aca9980/819x819_0xEwRSe3wU_6225176047126617337.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="700" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/16/3b/c8/163bc84033a7b61ed883adfb98ea4f71/1456x971_1_cd01dddd2defd36635a24c30d9363326@5000x3333_0xlsjoCK7a_8820271695919017304.jpg.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/14/f7/e6/14f7e68ff4973dfce37103756e95475d/5000x3336_0xA78vCXCN_3466420957330645998.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/30/cb/f7/30cbf7b2dd7187434e1e7b7c6dc3b60f/1200x1200_21_653129f66d1efbcc8c5e47228fa65dcb@5000x3334_0xyfvcYtv2_2347927466265231386.jpg.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="700" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/63/07/56/63075649e34b7de1d641addd90d23189/3000x2067_0xNLCEUXzo_7211922993434202262.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="482" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/d7/26/3d/d7263d1e5098e7febab2c4cafb8e2a81/4000x2667_0xHkE0C0EV_7593734383680175606.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/87/e7/bc/87e7bc0f8e39c85c6cd98d9a50b68dce/5000x3334_0xB0zcacnP_0769466018192157416.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/07/49/c0/0749c05e2cc6e7f7626edb1c9a393178/5000x3016_0xJz7vq1jM_1486106665990816707.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="422" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/24/29/56/2429560b8f5b82cc2a44a1adcee2da6f/320x320_1_858871947fccf1ed92c4d4ffa864c4c0@640x640_0xZ0PvlhTq_3266233438360446619.jpg.webp"  type="image/jpeg" width="320" height="320" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/c6/71/8c/c6718cbb7e986072d68b48b8bb62d51c/1456x971_1_4527278067a1316bd64b67f25f4dec0d@5000x3333_0xvMlyud2r_8110463948492342523.jpg.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/30/cb/f7/30cbf7b2dd7187434e1e7b7c6dc3b60f/5000x3334_0xyfvcYtv2_2347927466265231386.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<enclosure url="https://n1s1.hsmedia.ru/40/ee/a4/40eea45ee6ab76f41d02524bedd90705/1456x971_1_7832278d41af906660bde3cdf91157e6@5000x3333_0xsXbbuIm5_6263129526595754413.jpg.webp"  type="image/jpeg" width="700" height="467" length="0" />
<category><![CDATA[животные]]></category>
<category><![CDATA[Животные]]></category>
<category><![CDATA[собаки]]></category>
<category><![CDATA[породы]]></category>
<category><![CDATA[Бостон-терьер]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[НАСТОЙКА *ОХОТНИЧЬЯ*: НАПИТОК ДЛЯ НАСТОЯЩИХ ЦЕНИТЕЛЕЙ]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/3903672/post511721605/</link>
  <description><![CDATA[ Это поистине энерджайзер для человека. Поэтому ее так полюбили охотники, которые должны целый день, а то и больше, гоняться за дичью, чтоб что-то принести домой. И эта настойка была ими изобретена, опробована, и передается с поколения в поколение.      Что понадобится  &nbsp;  Дозировка на 3-х л банку  водка 2.7 л (можно использовать самогон, или спирт крепостью 45%)  соль 1 г  корень калгана 2 г  перец чили 2 г  перец черный горошком 2 г  корень имбиря 4 г  ягоды можжевельника 16 г  семена укропа 10 г  корень хрена 150 г  &nbsp;  Как готовить  &nbsp;  Все ингредиенты забросить в банку, залить водкой, плотно закрыть крышкой и дать настояться две недели в темном, теплом месте. Периодически взбалтывать.  После этого отфильтровать и разлить по баклашкам.  Напиток для поднятия сил и улучшения настроения - готов.&nbsp;  Чин-Чин!  Минздрав предупреждает: Чрезмерное употребление алкоголя вредит вашему здоровью и идёт на пользу вашему настроению! Но ненадолго!  По материалам сайта: turbopages.org  Переводы, редактирование, оформление для вашего удобства: Жанна Лях  LI.RU Ссылка на Дневник Жанна Лях: https://www.liveinternet.ru/users/3903672/   ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:09:56 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/3903672/post511721605/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/3903672/post511721605/</guid>
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/163/189/163189803_scale_1200.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/163/189/163189803_preview_scale_1200.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="350" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/c/5/124/77/124077845_2a.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[АППЕТИТНО-НАПИТКИ АЛКОГОЛЬНЫЕ ]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[КАМЕННАЯ СОЛЬ ПРОТИВ МОРСКОЙ СОЛИ]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/3903672/post511721547/</link>
  <description><![CDATA[ Соль необходима почти для каждого блюда. Щепотка может раскрыть вкус многих рецептов. Но что выбрать, когда перед вами такой большой выбор?      Соль можно получить из двух основных источников &ndash; подземных шахт, дающих каменную соль, и из испаряющейся соленой морской воды, оставляющей кристаллы &ndash; морскую соль.  Эти соли имеют свои различия, несмотря на то, что обе они содержат один и тот же основной ингредиент &mdash; хлорид натрия, поваренную соль.  Знание разницы между ними помогает максимизировать потенциал этих солей.  &nbsp;  КАМЕННАЯ СОЛЬ ОТ МОРСКОЙ: В ЧЕМ РАЗНИЦА?    Основное различие между каменной солью и морской солью заключается в том, где они добываются. Каменная соль добывается в подземных шахтах; соль добывается, а затем перерабатывается.  Каменная соль обычно подвергается обработке для удаления любых микроэлементов. Затем к большинству распространенных солей добавляют антислеживатели и йод. Если добавить еще и железо, то получается соль двойного обогащения. Это полезно для защиты от анемии.  Морская соль &ndash; продукт испарения морской воды. Она не подвергается особой обработке; нужно только испарить океанскую воду, чтобы получить содержание соли.  Поскольку при добыче морской соли не требуется особой обработки, она также содержит некоторые микроэлементы, которые иногда придают ей цвет и витамины, которых обычно нет в каменной соли. Аналогичным образом, медленное образование кристаллов соли по мере испарения воды приводит к образованию более крупных и чешуйчатых кристаллов.  &nbsp;  КАМЕННАЯ СОЛЬ ПРОТИВ МОРСКОЙ: ЧТО ЛУЧШЕ?    Каменная и морская соль одинаково соленые. Каменная соль имеет то преимущество, что она более доступна по цене, в то время как морская соль обычно имеет больше вкуса благодаря микроэлементам и витаминам.  &nbsp;  КАМЕННАЯ СОЛЬ ПРОТИВ МОРСКОЙ СОЛЬ: КОГДА ИСПОЛЬЗОВАТЬ?    Обычная поваренная соль &mdash; каменная соль; самая дешевая соль в магазинах. Однако, как каменная, так и морская соли могут иметь более высокую цену.  В поваренную соль обычно добавляют вещества, препятствующие слеживанию. Это означает, что контейнер может стоять в вашем шкафу, а соль не будет поглощать воду из атмосферы и превращаться в большой комок.  На такие вещи, как соляные корочки для запекания рыбы или мяса, где используется много соли, нет необходимости тратить дополнительные деньги. Используйте поваренную соль.  Что касается соли для посола, то есть соли, добавляемой в блюдо непосредственно перед подачей на стол, здесь вы можете поэкспериментировать с более интересными каменными и морскими солями.    Морская соль может стать отличным дополнением к блюдам, придавая им лёгкий привкус. При желании вы можете точно настроить вкус соли в соответствии с блюдом &ndash; например, используя ароматизированную минерализованную соль для придания блюду сильного вкуса.  Прежде чем использовать соль в десерте, например в соленой карамели, проверьте, не был ли добавлен йод. Это может добавить горький привкус.  Можно ли использовать каменную соль вместо морской соли?    Каменная соль и морская соль обычно взаимозаменяемы. Однако, будьте осторожны, если используете соль с сильным вкусом, чтобы убедиться, что она дополняет блюдо.  Нет смысла использовать дорогую соль для подсолки воды для овощей или макарон. Для этого идеально подойдет пакетик поваренной соли.  &nbsp;  КАМЕННАЯ СОЛЬ НА ВКУС ТАКАЯ ЖЕ, КАК МОРСКАЯ?    Некоторые морские соли имеют явный привкус моря, из микроэлементов, которые остаются в соли при испарении морской воды.  Еще одна вещь, о которой следует знать, это то, что в щепотке мелкой соли будет больше соли, чем в щепотке более крупно. Как всегда, пробуйте и корректируйте, с той лишь оговоркой, что добавить легче, чем убрать!  &nbsp;  КОШЕРНАЯ СОЛЬ &mdash; КАМЕННАЯ ИЛИ МОРСКАЯ СОЛЬ?    Кошерная соль представляет собой чистый хлорид натрия без каких-либо добавок или (обычно) йода. Ее называют кошерной солью, поскольку она пригодна для кошерных целей и не требует сертификации кошерности.  Кошеринг &ndash; это процесс удаления крови из мяса; Один из основных способов сделать это &mdash; засолить мясо.  Как чистая соль без вкуса, кошерная соль стала основным продуктом на многих профессиональных кухнях. Кроме того, большой размер хлопьев позволяет легко взять щепотку.  Если рецепт требует кошерной соли, а у вас ее нет, не волнуйтесь &mdash; просто используйте обычную поваренную соль.  &nbsp;  ГИМАЛАЙСКАЯ СОЛЬ &mdash; КАМЕННАЯ ИЛИ МОРСКАЯ СОЛЬ?    Все формы гималайской соли являются каменной солью, поскольку он добывается в соляных шахтах в районе Пенджаба в Гималаях. Существует два варианта гималайской соли: розовая гималайская и черная гималайская соль.  Розовая гималайская соль приобретает свой цвет из-за микроэлементов, таких как кальций, магний и калий. Этот вариант имеет мягкий солено-сладкий вкус.    Чёрная гималайская соль или кала намак, приобретает свой цвет в результате химических реакций во время обработки. Её готовят в печи со специями и древесным углем.  Поскольку его готовят на сильном огне и древесный уголь вызывает химическую реакцию, хлорид натрия превращается в сульфид натрия и сероводород, что придает ему черный и темно-фиолетовый оттенок. Этот соленый вариант имеет запах умами и почти тухлых яиц.  &nbsp;  ЧТО ТАКОЕ ФЛЕР ДЕ СЕЛЬ?    Fleur de sel &mdash; это разновидность морской соли, которую добывают в неглубоких бассейнах с морской водой, часто в регионе Бретань во Франции.  Fleur de sel &mdash; это соль, которая образуется на поверхности воды в соляных ваннах по мере испарения воды, а не на дне кастрюли.  Соляные хлопья пирамидальной формы очень нежные, поэтому их нужно собирать вручную.  Для формирования Fleur de sel необходимы особые условия: солнечно, сухо и медленный, устойчивый ветер. Слишком сильный ветер потревожит воду, и кристаллы не образуются. Все эти факторы делают ее дорогой формой соли.  &nbsp;  СЧИТАЕТСЯ ЛИ ПОВАРЕННАЯ СОЛЬ КАМЕННОЙ ИЛИ МОРСКОЙ?    Поваренная соль - это, как правило, каменная соль, поскольку добытая соль намного дешевле морской. Соль обрабатывается с добавлением антислеживателей. Йод часто добавляют для повышения уровня пищевых добавок и защищают от дефицита йода.  Щитовидной железе необходим йод для правильного функционирования, и использование йодированной соли &mdash; это простой способ убедиться, что вы получаете достаточно йода.  &nbsp;  По материалам сайта: turbopages.org  Переводы, редактирование, оформление для вашего удобства: Жанна Лях  LI.RU Ссылка на Дневник Жанна Лях: https://www.liveinternet.ru/users/3903672/   ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:03:08 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/3903672/post511721547/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/3903672/post511721547/</guid>
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/163/65/163065426_001.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/163/65/163065426_preview_001.jpg" type="image/jpeg" width="700" height="350" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/c/5/124/77/124077845_2a.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[АППЕТИТНО-СОВЕТЫ]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Что послушать у Мориса Равеля, кроме "Болеро" ("испанское" продолжение)]]></title>
  <link>http://www.liveinternet.ru/community/camelot_club/post511721508/</link>
  <description><![CDATA[Начало- https://www.liveinternet.ru/community/camelot_club/post511590282/ https://www.liveinternet.ru/community/camelot_club/post511623145/ https://www.liveinternet.ru/community/camelot_club/post511662659/    Одно из центральных мест в творчестве Мориса Равеля, *баска по матери, занимает испанский и баскский колорит.  «Испанская рапсодия», «Болеро», опера «Испанский час», Первый фортепианный концерт, «Дон Кихот к Дульсинее», Вокализ-этюд в форме хабанеры, да и «Цыганка», и фортепианное трио — сочинения, проникнутые этим колоритом, проявляющимся в самых разнообразных мелодиях и ритмах, звуках и образах.   Испанская рапсодия(1907)  Философ и музыковед Теодор Адорно называл Равеля «мастером звучащих масок» за способность мимикрировать под самые разные культуры и эпохи, стили и жанры в то же время оставаться верным себе. И импрессионистическая Испанская рапсодия, отдающая дань модному на рубеже веков ориентализму («Испания — это тот же Восток», — говаривал Виктор Гюго), — один из самых удачных примеров такой мимикрии.  Впрочем, нельзя сказать, что Равель тут адаптируется под совсем уж чужую ему культуру: его любимая матушка была родом из Страны Басков.  Рапсодия состоит из четырех частей:  1.Прелюдия ночи Образ ночного южного пейзажа. Тончайшая оркестровая звукопись вызывает в воображении таинственную, полную любовного томления ночь.    2. Малагенья Любовная песня-танец, одна из самых распространенных в Андалузии. Здесь это колоритная танцевальная сценка, изящная, проникнутая подлинным испанским духом.  Это выражается в имитации гитарных наигрышей, воспроизведении стука кастаньет, самобытном сочетании ритмического и мелодического фольклорного начала.    3.Хабанера На протяжении почти всей «Хабанеры» слышится повторяемый в неизменном ритме один и тот же звук — своего рода стержень, вокруг которого обвиваются краткие мотивы, изысканные гармонии, полные томной неги. Танцевальные мелодии словно наплывают издалека и снова исчезают, облеченные в красочный, своеобразный оркестровый наряд.   4. Феерия Яркая картина народного празднества. Слышатся наигрыши флейт, рокот малых барабанов, характерное пощелкивание кастаньет, звон гитар, имитируемый струнными. Разворачивается хота: начинаясь у флейты, тема ее постепенно захватывает весь оркестр. Звучат подлинные мотивы самого яркого народного танца Испании.   Вся рапсодия целиком      Вокальный цикл  «Три песни Дон-Кихота Дульсинее» (1932) для баритона и фортепиано   Последнее сочинение Мориса Равеля перед тем, как прогрессирующая болезнь (в 1932 году Равель попал в аварию во время поездки на такси по Парижу, и из-за полученной черепно-мозговой травмы у него развилось неврологическое заболевание, о сущности которого спорят до сих пор) совсем лишила его возможности сочинять и исполнять музыку. Изначально цикл предназначался для фильма Георга Вильгельма Пабста «Дон Кихот», где главную роль исполнил Федор Шаляпин, но из-за ухудшающегося состояния Равель не успел уложиться в срок. В песнях есть все характерные черты Равеля, но теперь за легкостью лирики и тонкостью письма стоит не интеллектуальный подвиг (Равель годами доводил свои произведения до совершенства), но физический (закончить песни Равелю помогали ассистенты).   1.Романтическая песня   (гимн преданности Дон-Кихота Дульцинее) В первой песне Дон Кихот объясняется в любви к своей избраннице и слышно, как трепещет весь его целомудренный облик, перед проснувшейся чувственностью и ищет он спасения у Бога, в грёзах пытается найти успокоение своё, но в конце песни находит только её – свою Дульсинею.   2.Эпическая песня  (смиренная мольба рыцаря Богу о благословлении и защите) В этой песне Дон Кихот предстаёт во всём своём духовном богатстве. Его отношение к женщине отличается идеалистичностью. Он даже не чувствует собственной гиперболизации самого понятия женщины. Его отношение к своему идеалу отличается необыкновенной искренностью. Сконцентрировавшись на нём, как на символе, он по-рыцарски отвергает любое другое восприятие этого явления, добиваясь утверждения схожести женщины с непорочной мадонной.   3.Застольная песня Застольная песня написана в смешанном испано-французском стиле. Работая над этой песней, Равель решил остановиться на виртуозном фортепьянном сопровождении. Наверное, это один из самых красивых и эффектных аккомпанементов в мировой музыкальной литературе. Задачей певца является исполнить вокальную партию на соответствующем уровне.    В этой музыке не слышится ни капли мрачных интонаций - она написана композитором, который до конца жизни считал, что музыка при любых обстоятельствах должна оставаться красивой.    В завершение цикла о творчестве Мориса Равеля  "Болеро" для оркестра (1928г.) Дирижёр Морис Равель!    «Это танец в очень умеренном темпе, совершенно неизменный как мелодически, так и гармонически и ритмически, причем ритм непрерывно отбивается барабаном. Единственный элемент разнообразия вносится оркестровым крещендо» Морис Равель. «Автобиографические заметки».  На первом исполнении в Парижской опере одна женщина якобы закричала: «Он сошел с ума!», на что Равель невозмутимо ответил: «Эта женщина... она единственная, кто поняла». Что действительно поразительно в «Болеро»: 340 повторений одного и того же ритмического рисунка малым барабаном; мелодия 18 раз проходит через все инструменты оркестра, не меняясь, только наращивая громкость и насыщенность, только в самом конце происходит сдвиг, знаменующий кульминацию произведения; 17 минут звучания в неизменном темпе Моderato assai без развития или модуляций темы. Равель называл это произведение «оркестровой тканью без музыки». Фактически, он предвосхитил минимализм в музыке за полвека до его появления.     *Баски - народ, который проживает на севере Испании и на юго-западе Франции.   источник1  источник2  источник3источник4 источник5]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 12:54:34 +0300</pubDate>
  <comments>http://www.liveinternet.ru/community/camelot_club/post511721508/</comments>
  <guid>http://www.liveinternet.ru/community/camelot_club/post511721508/</guid>
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/513/164513592_486ad3bc63b05abcb8e80d89fc412ca9.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/513/164513592_preview_486ad3bc63b05abcb8e80d89fc412ca9.jpg" type="image/jpeg" width="630" height="356" length="0" />
<enclosure url="https://srv-cdn.onedio.com/store/d4cadedb61a2db8bc8c5c369028cc4ffa4966c51d2d2c75f8e6167c07e1ba3e1.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://srv-cdn.onedio.com/store/d4cadedb61a2db8bc8c5c369028cc4ffa4966c51d2d2c75f8e6167c07e1ba3e1.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://srv-cdn.onedio.com/store/d4cadedb61a2db8bc8c5c369028cc4ffa4966c51d2d2c75f8e6167c07e1ba3e1.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[ФРАНЦИЯ]]></category>
<category><![CDATA[Классическая музыка]]></category>
<category><![CDATA[История известных произведений]]></category>
<category><![CDATA[французский композитор]]></category>
<category><![CDATA[испанские мотивы]]></category>
<category><![CDATA[оркестровая музыка]]></category>
<category><![CDATA[вокальный цикл]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Все формы суверенитета России на нулевой отметке. Валентин Катасонов]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/5321372/post511721304/</link>
  <description><![CDATA[ Все формы суверенитета России на нулевой отметке. Валентин Катасонов  Почему в России опасно говорить о политическом, финансовом и информационном суверенитете государства? Почему озвученный премьером Мишустиным "рывок в станкостроении" — это блеф? Почему экономика России представляет собой дерево без корней? Как религиозная подоплёка определяет современную геополитику? Какая религия заставляет Трампа поддерживать Израиль? По какой причине ислам в Иране не уберёг страну от внутреннего предательства? Почему технологии бесполезны без духовно-нравственного суверенитета? Зачем в Россию завозят мигрантов, и чем это может закончит… Cмотрите этот ролик без цензуры и рекламы на сайте видеожурнала «Картина мира»: nday.club/v/9ghufu-vkx  nday.club/v/0ufbp0-vkx А. Фурсов nday.club/v/s9z64r-vkx Д. Перетолчин nday.club/v/izgnwk-vkx В. Румак, М. Шингаркин  Больше интересных видео для подписчиков на сайте видеожурнала «Картина мира» (nday.club/?r=vkx)]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 12:23:20 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/5321372/post511721304/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/5321372/post511721304/</guid>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[А в эту пятницу...]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/1224196/post511721211/</link>
  <description><![CDATA[А в эту, пятницу, гостей мы, всё же, ждём. И в магазин, с утра, отправились вдвоём. Ну, как не ждать гостей, когда такое дело: Вечером, с Йемена, ракета вновь летела.  Что с нами завтра будет, кто же это знает? А встреча за столом нам радость прибавляет. Большой готовкой утруждать себя не стану. И всю вкуснятину, что есть, на стол достану.  Купили всё, что в этот раз готовить буду. Список составлен, ничего уж, не забуду. Купить лишь сладкое осталось, для стола. Чуть - чуть, заранее, кружится голова...  Всё основное, на четверг, всё же, ложится. А пятница, мне для другого пригодится. Мне захотелось пирожков к столу напечь. С луком и яйцами, об этом веду речь))  Тесто своё, пекла на днях же, хачапури. Очень понравился мне вкус, просто до дури. В пятницу, утречком, я тесто замешу. Что б удалось оно, серьёзно попрошу))  Ну, а пока, сижу я под мазганом, дома. И Аню жду, когда придёт, мне неведомо. Сынуля спит, перед работой, как всегда. Два раза бегал в магазин, устал он, да!]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 12:08:56 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/1224196/post511721211/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/1224196/post511721211/</guid>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Уолтер Рассел, эра водорода]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/3308239/post511721104/</link>
  <description><![CDATA[Уолтер Рассел, эра водорода   Доклад на ежегодном собрании Восточной Электронной Ассоциации 13 мая 1939 года, Нью-Иорк, отель « Пенсильвания». Водород является основным компонентом синтез-газа. Доклад может оказаться интересным для специалистов, работающих с техникой и технологиями производства синтез-газа.    Господа, водород - это вещество, генерируемое в огромном количестве в верхних слоях атмосферы Солнца, а также содержащееся в большом количестве в верхних слоях атмосферы Земли на высоте выше двадцати миль. Океаны Земли являются неистощимыми хранилищами связанного водорода, который можно регенерировать в активную форму этого газа. .      В докладе я буду говорить о реальной взаимной связи космического пространства и движущихся в нем пространственных твердых тел. Эра водорода уже на пороге и ее начало зависит от глубины наших знаний о вселенной. Именно эти знания откроют человечеству водородную эпоху, дадут новые представления о космическом пространстве. Фактически секрет жизни и смерти, всю жизнь интересующий человечество, хранится в знании космоса. Актуальность темы также подтверждается озабоченностью нынешнего поколения проблемами энергетики будущего. Один из наших выдающихся ученых недавно весьма пессимистично высказывался по поводу прогресса в отношении топливных проблем.  Мой доклад содержит не только твердую надежду на будущее, но и тотальный протест против теории расширяющейся вселенной, которую современная наука вынашивает на основе неверного толкования явлений природы. Идея об обреченной на гибель вселенной произрастает из однобокой теории космоса, которая создается наукой путем изучения твердого вещества при практически полном отсутствии представлений о космическом пространстве. Если знать космос и его главенствующую роль в несбалансированном втором законе термодинамики, вывод о гибели вселенной становится невозможным.  Выдающийся ученый заявил, что за последние сто лет мы практически дошли до конца впечатляющего пути прогресса. Он утверждает, что отныне в ближайшие 50 лет ничего существенного не произойдет, кроме незначительных улучшений. Но в то же время за 50 лет истощатся запасы нефти, а из угля, хотя его хватит еще на тысячелетия, маловероятно осуществить выход энергии больше, чем мы делаем это сегодня. Отсюда следует неизбежная остановка поступательного движения вперед. Позвольте повторить его цитату: «Я полагаю, не существует других возможных источников энергии по таким ценам. Когда нефть и уголь закончатся, мы будем добывать необходимую нам энергию солнца с помощью солнечных батарей, ветра с помощью ветрогенераторов, использовать энергию прилива, или же напрямую выращивать растения с целью их сжигания».  Безлимитный водород: самое недорогое и самое лучшее топливо  Очень печально слышать, как крупный ученый повторяет страшилки прошлого, когда некоторые предупреждали, что наступят времена и мы будем ложиться спать впотьмах, потому что перебьют всех китов. Но еще печальнее сознавать отсутствие научного предвидения у профессиональных ученых, их неспособность лицезреть поистине неисчерпаемый источник водорода как самого дешевого и в то же время самого лучшего топлива в мире, ожидающего когда человек им воспользуется. Водород не только самое обильное вещество, образующееся в верхних слоях атмосферы Солнца, но также самое обильное вещество верхних слоев атмосферы Земли на высоте выше двадцати миль от поверхности. Также неисчерпаемы океаны воды, из которой связанный водород можно регенерировать в активный газ.  Пока охотились на китов, разум человека дал обществу керосин и природный газ, затем уголь и бензин. До того, как закончится это топливо, появится водород.  Что означает для мирового сообщества водородная энергетика? Позвольте мне представить вместе с Вами океанский лайнер, производящий сам топливо для своей силовой установки из забортной воды или из атмосферного воздуха с помощью устройства, по размеру вмещающегося в один или два нынешних угольных трюма. Данному устройству не понадобится даже накопительная емкость для газа, поскольку выход водородного генератора будет подключен непосредственно к горелкам котлов.  Не говорите, что в воздухе нет водорода, это то же самое, что утверждать водорода нет в воде. Вода, воздух, водород, кислород - не есть отдельные вещества, это определенные для данных условий состояния смеси света Солнца и темноты космоса, из которых вещества проявились.  Люди должны знать тайны вселенной  С помощью знания мы сможем на практике обеспечить физические условия, при которых получим водород путем разложения азота воздуха также просто, как мы это делаем при разложении воды. Зная каким образом Природа окутывает земной шар водородным слоем в мили толщиной поверх азотного слоя, а также зная как Солнце создает условия для возникновения гигантских водородных факелов, и мы будем делать это же. Чтобы овладеть такими технологиями, необходимо прежде знать секреты строения вселенной, поскольку ее свободное пространство составляет половину ее потенциала, и это факт, о котором наука еще не подозревает.  Известно химическое соотношение водорода в воде, но наука никогда не задумывалась о пропорции водорода в азоте, из которого на 88% состоит пространственный слой, называемый воздухом. Как только данная пропорция станет известной, это произведет гигантский эффект на восприятие мира и цивилизация получит новую химию, учитывающую космические пространственные напряжения наряду с параметрами твердого вещества, как это и должно быть.  Наконец, водород верхних слоев земной атмосферы отделен (и изолирован) от околоповерхностного кислорода прослойкой азота с валентностью, равной двум. Следовательно, азот можно легко разложить на раскаленный водород, такой, который обнаружен в атмосфере Солнца.  Химические элементы вещества не существуют вечно  Для правильного понимания излагаемого мной материала Вам необходимо избавиться от представления, что химические элементы в природе проявлены вечно; на самом деле - нет. Металлы полностью исчезают и пребывают в своих солях, окислах и силикатах, водород и кислород вместе образуют воду, подобно тому, как звук плавно переходит в тишину. Не существует такого явления, как трансмутация одного химического элемента в другой. Не может один элемент превратиться в другой, элемент исчезает, когда возникают условия невозможности его дальнейшего проявления, но эти новые условия подходят для проявления другого элемента.  Огромные факелы водорода, длиной в тысячи миль, бушуют в атмосфере Солнца, но на поверхности светила нет водорода, он образуется одновременно с огненным языком. Если бы водород образовывался из массы Солнца, то при таком расходе водорода на взрывы имеющейся массы Солнца едва хватило бы на неделю. Оно бы просто взорвалось. Солнце создает водород и сжигает его одновременно, так может действовать генераторная установка на корабле.  Не химические элементы первичны, а условия, в которых элементы появляются. Создайте определенные условия, пригодные для существования будь то водорода, углекислого газа, поваренной соли и названные вещества появятся из пространства, куда они в конечном итоге снова скроются, если данные условия изменить.  Сегодня наука уже открыла условия, необходимые для получения водорода из воды, создаваемые довольно примитивным и дорогим способом, называемым электролизом. Если бы Солнце могло говорить, то оно выразилось бы весьма критически по поводу неспособности людей понять такую очевидную вещь, как солнечный метод комплексного решения энергетической проблемы.  Химические элементы являются производными условий светового давления  Проблема человечества состоит в том, что люди зачастую делают неверные умозаключения в отношении наблюдаемых ими явлений природы. Мы думаем, например, что химические элементы - это различные химические вещества, и что они незыблемо и вечно существуют в своем виде. Это заблуждение. Различные химические элементы демонстрируют собой наличие условий различного светового давления. Они есть сырье для украшения творений Создателя в мозаике, сотканной из световых волн. Они появляются, когда возникает давление, обуславливающее их проявление, и исчезают вместе с исчезновением соответствующего им давления. Элемент в каждой октаве занимает свое, определенное давлением, положение в волне. Химические элементы воспринимаются как разные вещества потому, что условия электрического давления различны в разных точках волн материи. Но это не разные вещества, это одна материя при разных параметрах давления.  Исчезновение чего-либо и его появление вновь является одним из простых и очевидных законов природы. Я не представляю, как этот закон на протяжении столетий не открыли и не сформулировали. Кислород в процессе дыхания, например, исчезает в легких. Организм создает условия, вызывающие к проявлению углекислый газ, а кислород, как сырьевой материал, исчезает как его и не было. Аналогично появляется ржавчина, при этом исчезает кислород и железо. И так происходит по всем волнам в октаве.  Истинная природа космоса  Самое большое заблуждение современной науки - это ее отношение к космосу. Наука думает о пространстве либо как о вакууме, либо как об эфире, в котором движутся твердые тела. Сэр Оливер Лодж пытался обнаружить сопротивление эфира движению Земли, но ничего не обнаружил, потому пришел к выводу, что в космическом пространстве ничего нет.  Но факт в том, что пространство движется вместе с включенными в него телами, каждое тело окружено отрицательным разрежением, равноценным по величине тому положительному уплотнению, которое мы называем вещество. Таким образом вещество вселенной пребывает в изолирующем окружении своих пространственных противоположностей. Положительное электричество объясняется наличием твердых тел, а отрицательное - разрежением окружающего их пространства.  Потенциал твердых тел по отношению к окружающему пространству зависит от объема тел, но в сумме потенциалы твердых тел и пространства равны между собой. Так образовались условия для осуществления процессов, которые наука называет работой, требующих обязательного наличия высокого и низкого потенциалов для возникновения колебательного взаимодействия.  Центростремительная сила гигантских туманностей, проявленная как положительное электричество, нагнетает масс-энергию в эти раскаленные шары, подвешенные в холодном пространстве за два темных спиральных рукава. Гравитация, нагнетание потока энергии, положительное электричество суть одно и то же.  Подобно темным рукавам другие два огненных белых рукава такой туманности разматывают космические часы с помощью центробежной силы отрицательного электричества, называемого радиантной энергией. Темные рукава представляют такую же энергию, как и белые солнца, поскольку вещество формируется через них.  Наш ученый друг утверждает, что второй закон термодинамики также незыблем, как и закон гравитации. Это не может быть так, поскольку гравитация - это нагнетание потока энергии, а сторонники второго закона термодинамики отказываются признавать возможность одновременно равного и встречно направленного баланса нагнетающего и отходящего потоков энергии. Фактически второй закон базируется на признании только отходящих энергетических потоков.  Вся материя рождается из космического пространства под действием положительного электричества, и снова возвращается в космическое пространство, разлагаясь под действием отрицательного электричества. Белые горячие солнца рождаются из темноты холодного космоса и работают в качестве излучателей. Вещество космоса состоит из дырок, окруженных корпускулами твердой материи, а сама твердая материя состоит из мелких плотных сердечников, окруженных мелкими дырками бесконечного пространства.  Раскаленное Солнце действует как тигель для плавки сырья, необходимого Создателю для воплощения идеи Вселенной. Полученный расплав подвергается охлаждению в пространстве космоса с тем, чтобы рождаемое вещество приходило в состояние, олицетворяющее Творение. Двухсторонний поток космических дырок и твердых частиц является непрерывным.  Пространство имеет структуру, придающую твердым телам кристаллические формы. Каждая пара твердых частиц во вселенной не только изолирована собственной пространственной оболочкой, но также пространственно изолирована от контакта с другими твердыми частицами. Слияние элементарных частиц друг с другом невозможно.  Остается добавить, что траектория движения каждой пары элементарных частиц в космосе определяется под влиянием двух центров, которые удерживают в равновесии всю вселенную. Один из этих центров представляет собой плотность, другой - вакуум.  Абсолютное равновесие в природе  Наиболее заметное и очевидное свойство, с помощью которого вселенная обеспечивает связь причины и следствия, это равновесие. Несбалансированность - головная боль второго закона термодинамики. В природе нет дисбаланса.  Любое явление природы основано на волнах, а волны абсолютно сбалансированы. Ничего нет, кроме волн, следовательно, не существует ничего несбалансированного.  Все движение во вселенной обусловлено наличием положительного и отрицательного потенциалов электричества, которые друг от друга отталкиваются полностью противоположно закону Кулона. Положительное электричество увеличивает массу через посредство гравитации. Падающий дождь заряжает и обогревает Землю. Отрицательное электричество уменьшает массу через посредство излучения. Подымающийся пар разряжает и охлаждает Землю. Оба явления противоположны и энергетически уравновешены. Расширение не может быть больше, чем сжатие. Одно явление является причиной другого. Они появляются одно из другого и их неразрывность составляет замкнутый цикл, который можно записать следующим образом: тепло излучает, излучение расширяет, расширение охлаждает, охлаждение генерирует, генерация сжимает, сжатие нагревает.  Новая космогония  Время доклада не позволяет далее развивать эту идею, поэтому в заключение хотел бы выразить убеждение, что водородная эпоха наступила бы в ближайшие год или два, если бы не гигантское сопротивление официальной науки, препятствующей признанию простых и очевидных законов природы. Я узнал определенные законы космоса, которые науке дадут водород, но моя космогония настолько радикально отличается от существующих научных взглядов, что любая попытка озвучить данные законы обречена на известную судьбу тех, кто не согласны с официальным мнением.  Чтобы не растерять и сохранить полученные результаты я сложил все найденные знания о космосе и волнах электрической октавы в книгу «The Cosmic Plan». Любой научный работник, кто разберется в изложенных в книге принципах, может получать водород так, как он получается на Солнце, или как он образуется вокруг нашей планеты.  Принципы, раскрытые в книге, переделают мир по-новому, но опубликовать книгу я могу только за свой счет, поскольку издатели не рискуют тратиться без получения предварительной рецензии официальной науки. С тем же успехом можно было претендовать на положительную рецензию Папы Римского на труды Галилея. Космический план - это новая космогония, которая отличается от ортодоксальной, как когда-то взгляды Коперника отличались от представлений его предшественника Птолемея. Полагаю, что ортодоксально мыслящий рецензент, верящий в теорию умирающей, однонаправленной, несбалансированной вселенной не сможет одобрить теорию двунаправленности вселенной, ее равновесия, жизненности.  Ученый мир рассматривает меня как инородное препятствие на их и без того трудной ниве, мне это понятно. Как скульптор, я бы чувствовал то же самое в отношении физика, возомнившего совершить революцию в скульптуре. Ученые считают меня мистиком, или с интуицией и богатым воображением, человеком, который отказывается применять стандартные способы добычи научной информации в научных лабораториях.  Вселенная - это только одно: СВЕТ  В ответ на последнее скажу, что моя лаборатория - это вся Вселенная, принадлежащая Господу Богу, за которой я наблюдал как мыслитель и обнаружил, что в ней все просто. Ее я вижу в целом, а не по отдельным многочисленным частям. Я убедился, что Вселенная - это только одно: свет, который проявляется в своей волновой октаве в виде разнообразных состояний, которые мы называем элементами материи. Элементы материи не есть разные вещества. Это различные состояния одной и той же первичной материи, которую две противоположные электрические силы поделили на пары множества проявлений.  Не вижу причин, почему люди не должны получать водород так же, как он получается в природе. Все необходимые для этого инструменты уже имеются, осталось узнать и освоить естественный способ производства.  Надуманный лабиринт проблем - истина на самом деле проста  Исследователи песчинок в своих микро научных лабораториях обременены калейдоскопическим многообразием побочных проблем. В результате простая задача их исследований видится большой и сложной. Возникает главенство принципа специализации в науке: ученые фотографы, математики, статистики, прибористы, специалисты по качеству. Слишком мало в науке мыслителей, а те, кто умеет думать, также смотрят на вещи слишком сложно. Например, Эйнштейн под влиянием эмоций как-то воскликнул: «Вероятно когда-то будет доказано, что вещество происходит из пространства и туда же возвращается».  Данное высказывание может показаться ортодоксам слишком либеральным и радикальным. Для меня это звучит как если бы человек, смотрящий на солнце, произнес: «Вероятно, когда-то будет доказано, что свет, дающий жизнь на этой Земле, исходит от Солнца».  Не будем впадать в иллюзии, мы с Вами в мышлении все еще приматы, недавно вышедшие из джунглей, освоившие первые азы приемов мышления. Те, кто проповедует конец прогресса, не осознают младенчество человечества. Перед нами по-прежнему открыт длинный путь в будущее, а прогресс минувшего столетия покажется ерундой после нашего близкого знакомства со своей Вселенной.  P.S. Книга The Cosmic Plan, впервые изданная в 1953 году, была затем переиздана Университетом Науки и Философии под названием «Новая концепция Вселенной: краткий очерк космогонии Уолтера Рассела».  http://earth-chronicles.ru/news/2012-11-28-350611.]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:52:48 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/3308239/post511721104/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/3308239/post511721104/</guid>
<enclosure url="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/513/164513243_2356808581_404254a2e7.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/513/164513243_preview_2356808581_404254a2e7.jpg" type="image/jpeg" width="500" height="377" length="0" />
<category><![CDATA[размышления]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[&#9889;&#129315;В Британии начали массово прописывать пациентам таблетки из говна]]></title>
  <link>http://www.liveinternet.ru/users/zdorovie_russian/post511720989/</link>
  <description><![CDATA[&#9889;&#129315;В Британии начали массово прописывать пациентам таблетки из говна  Врачи назначают «crapsules» — капсулы с замороженными фекалиями доноров.  По данным исследований, пилюли помогают бороться с антибиотикоустойчивыми бактериями, усиливают иммунитет и общее здоровье, помогают при болезнях печени и влияют на обмен веществ.  «Говлетки», по словам учёных, даже могут способствовать быстрому набору мышечной массы. news.tek.fm/news/351860  vk.com/wall-199748425_79032  ------------------------------------- PS: кто победит?! Гавно или химия&#128515;&#8265;]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:34:59 +0300</pubDate>
  <comments>http://www.liveinternet.ru/users/zdorovie_russian/post511720989/</comments>
  <guid>http://www.liveinternet.ru/users/zdorovie_russian/post511720989/</guid>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Усадьба Ореховно]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/5022929/post511720920/</link>
  <description><![CDATA[  Усадьба Ореховно — считается что это один из самых красивых частных садов, созданный известным ландшафтным архитектором Александром Гривко. Усадебный парк открыт начиная с конца весны и до поздней осени. Находится в Псковской обл. В этих местах Александр Гривко проводил детство, а после, став востребованным ландшафтным архитектором, разбил здесь невероятной красоты сад. Сад внесен в список величайших садов мира — Great Gardens of the World. (много много фот)  Центральная точка сада- усадебный дом— маленький замок в нормандском стиле. С одной стороны его окружает итальянский сад с другой — английский пейзажный парк, и также у реки  есть русский усадебный сад.  "Стриженые кусты перепутываются с нестрижеными, яркие краски бледнеют, и с холма на путника смотрит готический грот — фрагмент старинного фасада французской церкви.Парк усадьбы Ореховно — это энциклопедия садовых стилей: английского пейзажного, итальянского и французского регулярных. Здесь можно встретить элементы, присущие многим образцам европейского садового искусства. По сути, Ореховно — это оммаж исторической усадебной культуре"- так о парке пишут в сети... Как то давно мне попалась информация о "Ореховно" и меня это очень заинтересовало, а сейчас выпала возможность туда поехать. Мне очень там понравилось, не смотря на пасмурную погоду и некоторые моменты на которые вообще не стоит отвлекаться. Жаль только времени на возможность там гулять было около часа. Далее будет много фот. Растения там высажены так, что всегда есть цветущие и сменяют друг друга. Но там и правда очень красиво, хотя нужно бы подобрать другое слово для описания моих впечатлений. 1. 2. 3. 4. 5. 6. 7. 8. 9. 19. 20. 21. 22. 23. 24. 25. 26. 27. 28. 29. 30. 31. 32. 33. 34. 35. 36. 37. 38. 33. 34. 35. 36. 9. 10. 11. 12. 13. 14. 15. 16. Растений экзотических в саду, если и есть, то  думаю совсем не много. В основном мне показались простые, то что хорошо зимует в данном месте. Гортензии вовсе не метельчатые, как в московских парках и скверах, а много много простой, с белыми цветами, которую многие и за гортензию не считают, это типа "дворняжки"... очень много различных сортов хост, конечно же красавицы розы, пионы, лилии... и много другое. Оформлено все "живыми изгородями" что тож очень интересно. И конечно Туи- разные, стриженые... Мне очень там все все приглянулось, и идей для сада много много.  ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:27:08 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/5022929/post511720920/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/5022929/post511720920/</guid>
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502327_20250628_181422.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502327_preview_20250628_181422.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502411_20250628_184148.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502411_preview_20250628_184148.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502412_20250628_183801.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502412_preview_20250628_183801.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502413_20250628_183749.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502413_preview_20250628_183749.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502414_20250628_183741.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502414_preview_20250628_183741.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502415_20250628_183134.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502415_preview_20250628_183134.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502416_20250628_183144.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502416_preview_20250628_183144.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502417_20250628_182851.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502417_preview_20250628_182851.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502418_20250628_182836.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502418_preview_20250628_182836.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502419_20250628_182818.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502419_preview_20250628_182818.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502492_20250628_182714.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502492_preview_20250628_182714.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502493_20250628_182428.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502493_preview_20250628_182428.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502494_20250628_182420.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502494_preview_20250628_182420.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502495_20250628_182342.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502495_preview_20250628_182342.jpg" type="image/jpeg" width="535" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502496_20250628_182308.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502496_preview_20250628_182308.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502497_20250628_182217.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502497_preview_20250628_182217.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502498_20250628_182125.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502498_preview_20250628_182125.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502499_20250628_182145.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502499_preview_20250628_182145.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502500_20250628_181946.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502500_preview_20250628_181946.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502501_20250628_181848.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502501_preview_20250628_181848.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502506_20250628_181842.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502506_preview_20250628_181842.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502507_20250628_181838.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502507_preview_20250628_181838.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502508_20250628_181820.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502508_preview_20250628_181820.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502509_20250628_181747.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502509_preview_20250628_181747.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502510_20250628_181755.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502510_preview_20250628_181755.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502511_20250628_181730.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502511_preview_20250628_181730.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502512_20250628_181723.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502512_preview_20250628_181723.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502513_20250628_181709.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502513_preview_20250628_181709.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502514_20250628_181649.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502514_preview_20250628_181649.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502515_20250628_181705.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502515_preview_20250628_181705.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502518_20250628_181434.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502518_preview_20250628_181434.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502519_20250628_181152.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502519_preview_20250628_181152.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502520_20250628_181215.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502520_preview_20250628_181215.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502521_20250628_181326.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502521_preview_20250628_181326.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502339_20250628_175213.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502339_preview_20250628_175213.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502340_20250628_175551.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502340_preview_20250628_175551.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502341_20250628_175803.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502341_preview_20250628_175803.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502342_20250628_180057.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502342_preview_20250628_180057.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502343_20250628_180436.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502343_preview_20250628_180436.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502344_20250628_180555.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502344_preview_20250628_180555.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502345_20250628_180728.jpg" preview="http://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502345_preview_20250628_180728.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<enclosure url="//img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502346_20250628_180909.jpg" preview="http://img0.liveinternet.ru/images/attach/d/4/164/502/164502346_preview_20250628_180909.jpg" type="image/jpeg" width="525" height="700" length="0" />
<category><![CDATA[мои путешествия]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[ОПРЕДЕЛЕНИЕ СИНДРОМА МУЧЕНИКА.]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/5292653/post511720892/</link>
  <description><![CDATA[ОПРЕДЕЛЕНИЕ СИНДРОМА МУЧЕНИКА.  Люди с синдромом страдальца применяют самоотречение и мучение как способ дать собственной жизни значение. Они готовы брать обязательство за иные жизни, однако с безглагольным договором: они надеются приобрести от находящихся вокруг уважение и расхваливание. Чаще всего их надежды не оправдываются – индивид, из-за которого они жертвовали собой, даже и не задумывается их поблагодарить. Эти люди несчастливы и не реализованы в жизни, так как отвергают личные надобности во имя других людей.  Для "мучеников" жизнь - это сражение, а себя они считают оплотом справедливости в этом жестоком мире. Эти люди думают, что они - отличный пример самоотверженности, доброты. Мученики верят, что их добродушие сможет перейти к другим. Если "страдальца" кто-нибудь обидит, то он не отстанет от притеснителя. Обидчик должен будет понять собственную оплошность и признаться в том, что он сделал больно необычной персоне.  «Страдальцы» неумышленно избирают себе неисправимых субъектов для воспитания, и все их действия обречены на фиаско. Они избирают вторых половинок, которые манипулируют ими, врут и противодействуют усилиям «страдальца» по их перемене.  «Страдальцы» обучаются такому поведению еще в раннем возрасте, берут за основу модель поведения, как правило, мамы. Она пожертвовала собою ради семьи и бездейственно отвечала на безжалостность и упорность супруга. В попытке сберечь единство семьи, мать впитывала удары самостоятельно и проецировала плохое поведение супруга на деток. Так как их личная жизнь была довольно-таки несчастливой, такой опекун зачастую жил через чад. То есть их отыскивание счастья и собственной реализации вертелись около деток. Чтобы удовлетворить родителей, малыш считался с их желаниями и стремлениями, а его личные нужды отходили на второй план.  Еще в детском возрасте предстоящие «страдальцы» уяснили, что они обязаны приносить жертвы, сдерживать собственные желания и не противодействовать власти. В семье дети были обременены различными обязанностями, не отвечающими их возрасту. Малыш был обязан пожертвовать блаженствами и покоем, присматривая за своими братьями и сестрами. Это сделало его ответственным и радикальным не по годам и закрепило убежденность в том, что нужно проживать с целью ублажения надобностей других, в то время как собственные желания надо смирять. Каждый раз, когда малыш пробовал возражать опекуну, утверждая личную особенность, последний видел это как признак коварства и давал чаду ощутить себя повинным.  Во взрослых годах мученик беспокоится и поддерживает других, жертвует личными нуждами. Он отыскивает людей, которым необходимо помочь, только те эгоисты и нетерпимы. Он пособляет им, демонстрируя как быть добрым, однако желанной признательности за собственные жертвы страдалец не приобретает. В стремлении приобрести желаемую признательность, мученики зовут к совести притеснителя. Если это не действует, они стараются повлиять через чувство вины, не брезгают нытьем и иными видами пассивно-враждебной стратегии.  Все их мучения на самом деле – это стремление вынудить людей беспокоиться о них. Это тайный код страдальца. Не приобретя в достаточной степени любви в младенчестве, они выискивают для себя опору в зрелой жизни. Если у вас будет взрослое поведение по отношению к ним, то они будут подобны маленьким детям, которые нуждаются в помощи.  Вы подметили у себя свойства мученика? Задайтесь вопросом, какое действие вы сможете совершить прямо в данный момент, чтобы улучшить положение дела. Только вы сумеете одолеть свое желание быть жертвой. Позвольте себе заняться незначительным самообслуживанием. Найдите себе какое-то дело, которое приносит вам наслаждение. Если вы постоянно будете отводить время на это занятие, то вы будете заряжаться энергией. Попытайтесь вообразить себе жизнь без мучений. Не обосновывайте собственное самомнение оттого, как много вы совершаете для других. Прежде чем дать согласие на чью-то просьбу, задайтесь вопросом, точно ли вы желаете совершать то, что они просят, и поразмыслите, как вы будете ощущать себя позже. Это добропорядочно оказывать помощь другим, лишь когда вы желаете это совершить, а не из-за ощущения обязанности. Готовность оказать помощь другим людям должна явиться после того, как вы сможете помочь самому себе. Готовьтесь к тому, что кого-то вы разочаруете, всем помочь не получится.]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:23:08 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/5292653/post511720892/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/5292653/post511720892/</guid>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Мужской портрет в живописи европейских художников XV-XVII вв. \70\]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/lomovolga/post511720880/</link>
  <description><![CDATA[ &nbsp;lomovolga  &nbsp;      anonymous King Henry V 16th century National Portrait Gallery Board of Trustees  Генрих V Король Англии с 1413 года, из династии Ланкастеров, один из величайших полководцев Столетней войны.      Генрих VI Ланкастер.  Генрих VI Третий и последний король Англии из династии Ланкастеров. Единственный из всех английских королей, носивших во время Столетней войны и после неё титул короля Франции, который был на самом деле коронован и царствовал на значительной её части. Стал королём в младенческом возрасте при регентстве своих дядьёв. Впоследствии, женившись на Маргарите Анжуйской, полностью попал под её влияние. Из-за манипуляций жены начал войну с домом Йорков, закончившуюся поражением королевских войск, гибелью Генриха и его сына и пресечением династии Ланкастеров.&nbsp;      Henry VI (1421-1471), King of England, Lord of Ireland (1422-1461; 1470-1471), Duke of Aquitaine (1422-1453), Regency (1422-1437)      Unknown, probably English Edward IV (arched) (1442-83) After 1510        Unknown author King Edward IV      painted by Barthel ii Portrait of Richard III of England,&nbsp;      Генрих VII &mdash; король Англии и государь Ирландии, был первым королем династии Тюдоров. Годы царствования (1485&mdash;1509)      Attributed to Jean Perr&eacute;al (&ndash;1530) Henry VII of England (1457-1509). Milwaukee Art Museum      &nbsp;British &ndash; School Henry VII of England (detail?) Before 1626 Dulwich Picture Gallery&nbsp;&nbsp;      Attributed to Meynnart Wewyck (fl. circa 1502&ndash;1520s / 1525) Henry VIII (Portrait of Henry VIII of England (1491-1547), reigned 1509-1547) circa 1509 Denver Art Museum      Young King Henry VIII, Private collection      French 15th Century A Knight of the Golden Fleece circa 1495 National Gallery of Art      &nbsp;Gillot Saint-Evre, Posthumous portrait of Charles V&nbsp; 1838. Charles V, also nicknamed Charles the Wise, was the King of France from 1364 to 1380.      ROGIER VAN DER WEYDEN (1400 - 1464) Portrait of Philip the Good. . Oil on oak panel. 29 x 21 cm. Staatliche Museen. Berlin.      anonymous Portrait of Philip &#39;the Bold&#39; Duke of Burgundy (1342-1404) 16th century Palace of Versailles      JEAN PERREAL (PARIS 1455-1530) Portrait of Charles VIII (1470-1498), King of France      Anonymous (French artist) Attributed to Jean Perr&eacute;al (French, ca. 1455-1530) Portrait of King Louis XII of France at Prayer between 1500 and 1510 (Early Modern) Walters Art Museum      Charlemagne (French for Charles the Great, Carolus Magnus, or Carlus Magnus; German Kar      Louis XII, roi de France      Jean Clouet, French, c.1485&ndash;1540/41 Portrait of Francis I of France (1494-1547)      French School Portrait of Francis I of France (1494-1547) c. 1530. Christie&#39;s      by an anonymous master, Portuguese king Jo&atilde;o I c. 1450-1500. Museu Nacional de Arte antiga, Lisboa      &nbsp;Flemish School Jean Perr&eacute;al (1455 - 1530) Карл VIII Король Франции      Marco Cardisco (1486&ndash;1542) Retrato de Carlos V&nbsp; Detalle 1519 Museo Civico Castel Nuovo N&aacute;poles.      John Howard, 1st Duke of Norfolk      anonymous Portrait of Archibald Douglas, 6th Earl of Angus (1490-1557) circa 1500-1599 Royal Collection Holyrood Palace      Jean Clouet, French, c.1485&ndash;1540/41 Portrait of a Banker 1522 Saint Louis Art Museum      Ambrosius Benson (circa 1495&ndash;1550) Portrait of a man 1546      Henry Howard, Earl of Surrey      Follower of Marcus Gheeraerts the Younger (Flemish, 1561-1635) PORTRAIT OF WILLIAM CECIL, LORD BURGHLEY 1520-98 late-1590s      Portrait of Sir Thomas Wyatt. c.1540      anonymous Portrait d&#39;Henri Ier de Lorraine, duc de Guise, dit le Balafr&eacute; (1550-1588). circa 1585      Anonymous (Low Countries) 1614 Portrait of James I (1566-1625), King of England 1614 Mauritshuis&nbsp;      Яков I Король Шотландии и первый король Англии из династии Стюартов с 24 марта 1603 года.&nbsp;      John Hoskins (1590-1665) George Villiers, First Duke of Buckingham (1592-1628) 1628 17th century watercolor miniature      &nbsp;Attribu&eacute; &agrave; Philippe de Champaigne, Fran&ccedil;ois de Lorraine, second duc de Guise (1519-1563) Nancy (Meurthe-et-Moselle) - Mus&eacute;e lorrain - Palais ducal      Andreas Faessler Ludwig &quot;der Fromme&quot; von W&uuml;rttemberg (1554-1593)      anonymous King Henry V (DETAIL) 16th century National Portrait Gallery Board of Trustees  &nbsp;  &nbsp;    Anonymous Portrait of Charles VIII of France&nbsp;  &nbsp;  &nbsp;  ]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:22:00 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/lomovolga/post511720880/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/lomovolga/post511720880/</guid>
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/c/7/95/76/95076605_4594402_R_serdechko_i_zvezdi.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="http://x-lines.ru/letters/i/cyrillicscript/1625/fa0f0f/50/0/4nqpdy6os5eadwf44n9pbqjy4nx7bxstodeafwcy4n47dyo.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://cdn.ruwiki.ru/commonswiki/files/thumb/3/31/King_Henry_V.jpg/1473px-King_Henry_V.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1320" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i0.wp.com/historyofparliament.com/wp-content/uploads/2020/04/king_henry_vi_from_npg_2.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1214" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/45/Henry_VI_%281421-1471%29.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1359" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://www.sal.org.uk/wp-content/uploads/2019/10/Edward-IV-LDSAL320.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1316" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a9/King_Edward_IV_from_NPG.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1209" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Richard-as-King.jpg/1536px-Richard-as-King.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1267" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i.pinimg.com/originals/68/d3/2e/68d32e8f9da2d605a29eecf5d92956db.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1190" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/35/Jean_perr%C3%A9al_%28attr.%29%2C_enrico_VII_d%27inghilterra%2C_francia_1500-25_ca.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1201" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/British_-_Henry_VII_-_Google_Art_Project.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1302" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5a/HenryVIII_1509.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1444" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i.pinimg.com/originals/29/00/6f/29006fba9953398071d3dfc606db1ae3.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1318" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/de/A_Knight_of_the_Golden_Fleece_E10309.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1221" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://ic.pics.livejournal.com/fan_project/84590605/2615572/2615572_original.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1130" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d5/Rogier_van_der_Weyden_-_Portrait_of_Philip_the_Good_-_WGA25727.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1349" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/16th-century_unknown_painters_-_Philip_the_Bold_-_WGA23677.jpg/1280px-16th-century_unknown_painters_-_Philip_the_Bold_-_WGA23677.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1236" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://avatars.mds.yandex.net/i?id=f7d8d297bd843aef0c23c39f54e242a2_l-5876503-images-thumbs&amp;amp;n=13"  type="image/jpeg" width="950" height="1213" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/French_-_Portrait_of_King_Louis_XII_of_France_at_Prayer_-_Walters_4634.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1388" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i.etsystatic.com/9303363/r/il/03891e/2157341485/il_1588xN.2157341485_hjwe.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1343" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Louis_XII%2C_roi_de_France_%28hlw17_0144%29.jpg/1539px-Louis_XII%2C_roi_de_France_%28hlw17_0144%29.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1264" length="0" />
<enclosure url="https://i8.imageban.ru/out/2025/06/15/95ba1b8c6f7759a254196dfdb687f183.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1354" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://3.bp.blogspot.com/-uGejDegG6AA/WF6kJVPInhI/AAAAAAABm90/0qBMTjXoV2QO9bigvHrt14YlW927wSAhwCLcB/s1600/Perreal-Jean-Portrait-of-Fran%25C3%25A7ois-Ier-before-1530-drawing-Hermitage-France.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1425" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Portrait_de_Fran%C3%A7ois_1er_-_Google_Art_Project.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1431" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/D._Jo%C3%A3o_I_1450-1500_Museu_Arte_Antiga.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1210" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://yandex-images.clstorage.net/Wjq9O9332/ef6231YzsjIY/xwoHA_6_g-9D3emD_Zmxil4Evjs2wCMHtrhN8MBW8x2Un9ke6lt-VP0BX553c2JXsIZhieV2xvPw5j1WEgemDfMPE6Yaz4O-B21NQl1YsN6f0I9vF1BjciZ9OyMXMeFeA0nuuR2M-rF9hJq_4_JWUTbiI2rRM-MXJtXtwkUQMbv3O5YDqk4TzidfO-M_G7FPv2Z8TKcnsRTxOJpiBdGibuDb_LpcfkgjXiYYfVWBlUPklmE7IlODpFc074GnszIKR9olcAlsIY0FrdiiH4qzHi2Gj10mxsOFcmo6ggfwo0zDad1Jj2xbc_z0W8ylYURjxeSQOODTcte2pp9T1RLzSAcIZIGob9PNZw75cp9YoK4MZU591JWDJUA6abAUE1NP48meeg3e6bDNhmgOpbG2c8XmYOniYHFmd8ZvwucwcavmOoZTqD9xjsd_e0G8yMJe3cQ_b9RHsuTBW2pBh0Mh31M6_omP_TsRfbQZrteTVEFkB6K5MPLB1HbU7uOWIQJq9mlFgAs_424UvwkDLXjybzwH_1_lVsAFIOq748WA0t1CGt24H_2KM80HyZ7lwdeQ95cjaZFRUPXWlZ8zpFIBGZb4ZrALPeLfV6778z0KwF4epJ2N5nUyhNEbOkH30zAMwStO2Z4vi3MOJDhutkL1Y_fG4tvCwTDFlWVfILXTcRqEuTdh2A1x3dSsWNNOWyEPn7aPTXcXArSjSErh9QGy7vPoTlosTnhwD0S57hVTJZCHBoPLAvLRBdZ07tBnAUB69lsXYep9MO9lfDgBPTtC_Zym3e_0pxFHEgrYELYicl3TCd86Xwz5Ye4Ui0ymsnaSpHcgO0LR8cX1Rszy9cASCddIBtCbT0E_9c5ZgQ76QSxP9_5fRsXxVpOpGXA14uBtcCvuum-ti8L8xomvd5P1gBdk0joBgfC0lFWdUBYQY6v0-ZdB-_9D_icuSwI_e4DeD-WfXKUFMhVS6mhBk"  type="image/jpeg" width="950" height="1278" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9e/Charles_V_Cardisco_Castel_Nuovo_Napoli.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1431" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://col.rct.uk/sites/default/files/collection-online/8/f/645930-1480351071.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1224" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/40/Attributed_to_French_School%2C_16th_century_-_Archibald_Douglas%2C_6th_Earl_of_Angus_%281489%5E-1557%29_-_RCIN_402700_-_Royal_Collection.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1174" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://www.slam.org/wp-content/uploads/piction/image-cache/9768.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1259" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Ambrosius_Benson_Portrait_of_a_man_1546.jpg/1702px-Ambrosius_Benson_Portrait_of_a_man_1546.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1143" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i0.wp.com/images.saymedia-content.com/.image/t_share/MTc2Mjk3NDUyOTE4NDE2NTc0/how-henry-viii-tudor-single-handedly-almost-executed-the-entire-howard-family.jpg?ssl=1"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://artlogic-res.cloudinary.com/w_2000,h_2000,c_limit,f_auto,fl_lossy,q_auto:good/artlogicstorage/philipmouldgallery/images/view/563151b64ec606d4e91c68527210623bj/philipmould-company-english-school-after-marcus-gheeraerts-the-younger-portrait-of-william-cecil-lord-burghley-1520-1598-late-1590s.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1247" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i.ebayimg.com/thumbs/images/g/5ewAAOSwKgVi5Qrb/s-l1600.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="959" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Guise.jpg/1661px-Guise.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1171" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Portrait_of_James_I_of_England_Mauritshuis_105.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1213" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i.pinimg.com/originals/7b/54/df/7b54dfe5df39f6637e241d2d9e571afb.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1107" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://i.pinimg.com/originals/ae/ab/4f/aeab4f35a9b0b927e81fd3f64e97d66a.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1151" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/Nancy_%28Meurthe-et-Moselle%29_-_Mus%C3%A9e_lorrain_-_Palais_ducal_%2832190426227%29.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1601" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Ludwig_wuerttemberg.jpg/1280px-Ludwig_wuerttemberg.jpg"  type="image/jpeg" width="950" height="1398" length="0" />
<enclosure url="https://img1.liveinternet.ru/images/attach/d/3/157/478/157478339_395363a468b44b218f48f5fdd90f7cb9.gif"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7f/Henry5.JPG"  type="image/jpeg" width="950" height="1326" length="0" />
<enclosure url="https://media.artabsolument.com/image/exhibition/big/hdLibellus_precem.jpg"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<enclosure url="http://x-lines.ru/letters/i/cyrillicscript/1625/f6903c/32/0/jtzs455sqpisn6mbj7sgqae.png"  type="image/jpeg" width="" height="" length="0" />
<category><![CDATA[Мужской портрет]]></category>
<category><![CDATA[мужской портрет]]></category>
<category><![CDATA[исторический костюм]]></category>
<category><![CDATA[старинный портрет]]></category>
<category><![CDATA[живопись старых мастеров]]></category>
<category><![CDATA[монархи франции]]></category>
<category><![CDATA[Монархи Англии]]></category>
</item>

<item>
  <title><![CDATA[Настроение.]]></title>
  <link>https://www.liveinternet.ru/users/3820577/post511720045/</link>
  <description><![CDATA[... утро появилось, как всегда летом в одно и тоже время, с рассветом и проснувшись, не обнаружила Валентина дома - для него утро наступило ещё до рассвета и поспешил на работу.  Я слышала как жжужал его телефон, слышала, что он отвечал тихим голосом, стараясь не разбудить меня - значит вызвали и последнее время это происходит чаще чем обычно: бесконечные командировки на "край света", работа сутками, но когда я говорю о его работе, то понимаю, что употребляю неправильное слово "работа". Это не работа - это служение, служение Отечеству, людям... без подробностей, конечно.  При всём при том, он не позволяет мне грустить и не знаю, как это у него получается, но умеет или способен защитить меня даже от самой себя, а вдруг появившееся свободное время проводит исключительно со мной. Вот оно, это неуловимое время кажется появляется медленно на горизонте опять и мы уже запланировали поездку на дачу. Что славно же.]]></description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:58:57 +0300</pubDate>
  <comments>https://www.liveinternet.ru/users/3820577/post511720045/</comments>
  <guid>https://www.liveinternet.ru/users/3820577/post511720045/</guid>
<category><![CDATA[настроение]]></category>
<category><![CDATA[tete-a-tete]]></category>
</item>

</channel>
</rss>